
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html dir="ltr" lang="fr-FR">
    <head><meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=10" /><meta name="GENERATOR" content="Microsoft SharePoint" /><meta http-equiv="Content-type" content="text/html; charset=utf-8" /><meta http-equiv="Expires" content="0" /><title>
	
	Post

</title>
        <link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_layouts/15/1033/styles/Themable/corev15.css?rev=DqrvsQ0xvD%2BG2vZ%2BS6JxVg%3D%3DTAG385"/>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_layouts/15/1033/styles/sbw.css?rev=QIabScJ7QtiLF9dR%2BxfpSQ%3D%3DTAG385"/>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_catalogs/masterpage/LSTemplate/fr-FR/LSTemplate-alternate.css?ver=319c3030-db9f-4859-b133-43465599e78b"/>

        <script type="text/javascript">// <![CDATA[ 

var g_SPOffSwitches={"6800C0DF-81BF-4446-9D60-2749595D1028":1,"417833A3-7AFB-4E80-92AF-193E0D64FE6F":1,"CA799456-F56B-48D0-938C-EAD7B4FD10E3":1,"9C24B073-0CBF-4CDE-BD78-7BFA8EB4DCDC":1,"636199F0-512D-4814-87E2-F397F32DCFA0":1,"FD7F2872-6FF7-48C2-BB86-D793937C05EB":1,"CC0ACF64-AB5A-4E97-B361-44F8688BEEA6":1,"656A840F-063E-43F8-B9CD-559B58F009CC":1,"2A28C27D-5FFE-4C14-AF9A-B7046589C35A":1,"9E182783-C0E0-42F8-9A1B-F5BBB6C3EEA6":1,"4393C2C5-84D7-4B3E-B04A-EE7B03E8B03E":1,"BEE28A66-8BD2-41D4-B315-3F42FB819861":1,"93954167-1ADE-4AC1-9122-84356B104E07":1,"2DBADA78-3C71-4468-8605-DA11865E9E8A":1,"F8FB7ED8-596E-4475-8976-70300BCED477":1,"CC013741-8B68-422A-B034-9A71D836F42E":1,"9092C854-51DC-4B30-9253-01AF3F5F9495":1,"50C76D32-192C-44EC-AC1E-36E86955B3AA":1,"1946DD5F-6EEE-41E3-8A23-A44A123C9714":1,"E6485691-BDF1-4D2E-AEE6-B5FB3C3A72F8":1,"97DBDF0D-A69D-403B-B5C9-E6AAB140BA76":1,"B9AFCE95-D276-4D22-AA6A-F0B1CE2FE351":1,"E7736C13-7B16-495E-9B1C-9E3817344425":1,"B8451A60-7B49-412C-9AF1-A17C7F3A6FE1":1,"B24E5934-4A86-42EC-92D5-12CB76CAC287":1,"FDF2838D-72EC-4D64-BA4D-AC155EF97DDE":1,"32F3AAFC-AFFF-4EC2-966C-077D4FA90150":1,"CD1C9521-470A-4E04-B464-E4A758D131C3":1,"D56AC872-9327-4AB8-A79E-5B78F945926D":1,"C1D0EA48-A36C-4CCC-913D-C4EAC9E8AC47":1,"E91342EC-3863-4107-A4F6-7989BDEB00D9":1,"A344631D-1A60-4314-B65F-0076ADCCE946":1,"E857F85B-9E38-42EC-9AA9-4D4B38FF1DBD":1,"45B60DC1-0DFE-4A80-9D4C-830BFE4EA365":1,"0CD3E962-68CB-485F-AE60-D98585F94A04":1,"1710DA7E-BFD3-4F3A-A7F3-E13CB8B1D2F2":1,"0A21E27B-B118-4203-8699-C1250BFCA8DE":1,"C8DFCC54-3CE2-46CE-AAF7-2B83C561E881":1,"6BBD8425-C6DC-4C0B-AF79-DB43B7AB6723":1,"72A05334-356C-42FF-B269-2128DD0700A0":1,"4D814B83-7ED7-4464-98A1-4C7A8738031D":1,"B3142769-B27D-4C1A-819C-E211A17AF817":1};
// ]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/1033/initstrings.js"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/init.js"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/clienttemplates.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/ScriptResource.axd?d=E66hCYkGlLJ8sG9TFCUa5Da1xb7WgLp2-z0RJjj9nO9T5O6R00ot2-q2ZvPFXeI39_7ifL9LOHxHDkxhG0IHbziOZTEtZFF07AhH6h0oek2JISMFX_OOoqnGZd4Dj0JBiR7Av7_3VR_qwPB8nz_zQazHCtmLeKni_ChDNNDNh2C4ZloJMjWNJW-MsIGn_Haf0&amp;t=4794f07b"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/blank.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/ScriptResource.axd?d=6Syx8vp7opmujIVA6158SWX1nhoG8m3WOlwJXk-Ei0-O_nNxx7n1Xk3Bz7ce6UQ1HssV15cRs0g0o9jbVE77sRnUY5UvkRq-bV2WrN4OEbsZSI9OVCq-ujnXxOKXz4sZRCbzXzCB77DpNmGamKYirK4NECecVJTxweTSkcHYO_N8MHxHl64Ora9zgJfu7z0g0&amp;t=4794f07b"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/sp.init.js"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/sp.ui.blogs.js"></script>
<script type="text/javascript" src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/calloutusagecontrolscript.js"></script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("require.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002frequire.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("strings.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002f1033\u002fstrings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.res.resx", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002f1033\u002fsp.res.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.runtime.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.runtime.js");RegisterSodDep("sp.runtime.js", "sp.res.resx");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.js");RegisterSodDep("sp.js", "sp.runtime.js");RegisterSodDep("sp.js", "sp.ui.dialog.js");RegisterSodDep("sp.js", "sp.res.resx");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.ui.dialog.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.ui.dialog.js");RegisterSodDep("sp.ui.dialog.js", "sp.res.resx");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("core.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fcore.js");RegisterSodDep("core.js", "strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("menu.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fmenu.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("mQuery.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fmquery.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("callout.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fcallout.js");RegisterSodDep("callout.js", "strings.js");RegisterSodDep("callout.js", "mQuery.js");RegisterSodDep("callout.js", "core.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.core.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.core.js");RegisterSodDep("sp.core.js", "strings.js");RegisterSodDep("sp.core.js", "core.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sharedhovercard.strings.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002f1033\u002fsharedhovercard.strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sharedhovercard.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsharedhovercard.js");RegisterSodDep("sharedhovercard.js", "sharedhovercard.strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sharing.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsharing.js");RegisterSodDep("sharing.js", "strings.js");RegisterSodDep("sharing.js", "mQuery.js");RegisterSodDep("sharing.js", "core.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("suitelinks.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsuitelinks.js");RegisterSodDep("suitelinks.js", "strings.js");RegisterSodDep("suitelinks.js", "core.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("clientrenderer.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fclientrenderer.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("srch.resources.resx", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002f1033\u002fsrch.resources.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("search.clientcontrols.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsearch.clientcontrols.js");RegisterSodDep("search.clientcontrols.js", "clientrenderer.js");RegisterSodDep("search.clientcontrols.js", "srch.resources.resx");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("userprofile", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.userprofiles.js");RegisterSodDep("userprofile", "sp.runtime.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("followingcommon.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002ffollowingcommon.js");RegisterSodDep("followingcommon.js", "strings.js");RegisterSodDep("followingcommon.js", "sp.js");RegisterSodDep("followingcommon.js", "userprofile");RegisterSodDep("followingcommon.js", "core.js");RegisterSodDep("followingcommon.js", "mQuery.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("profilebrowserscriptres.resx", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002f1033\u002fprofilebrowserscriptres.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.ui.mysitecommon.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.ui.mysitecommon.js");RegisterSodDep("sp.ui.mysitecommon.js", "sp.runtime.js");RegisterSodDep("sp.ui.mysitecommon.js", "userprofile");RegisterSodDep("sp.ui.mysitecommon.js", "profilebrowserscriptres.resx");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("browserScript", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fnon_ie.js");RegisterSodDep("browserScript", "strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("inplview", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002finplview.js");RegisterSodDep("inplview", "strings.js");RegisterSodDep("inplview", "core.js");RegisterSodDep("inplview", "sp.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("datepicker.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fdatepicker.js");RegisterSodDep("datepicker.js", "strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("jsapiextensibilitymanager.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fjsapiextensibilitymanager.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("ganttsharedapi.generated.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fganttsharedapi.generated.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("ganttapishim.generated.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fganttapishim.generated.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("autofill.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fautofill.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("clientpeoplepicker.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fclientpeoplepicker.js");RegisterSodDep("clientpeoplepicker.js", "strings.js");RegisterSodDep("clientpeoplepicker.js", "autofill.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("clientforms.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fclientforms.js");RegisterSodDep("clientforms.js", "strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("createsharedfolderdialog.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fcreatesharedfolderdialog.js");RegisterSodDep("createsharedfolderdialog.js", "strings.js");RegisterSodDep("createsharedfolderdialog.js", "clientpeoplepicker.js");RegisterSodDep("createsharedfolderdialog.js", "clientforms.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("sp.search.apps.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fsp.search.apps.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("dragdrop.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fdragdrop.js");RegisterSodDep("dragdrop.js", "strings.js");</script>
<script type="text/javascript">RegisterSod("quicklaunch.js", "http:\u002f\u002fstatic.sharepointonline.com\u002fbld\u002f_layouts\u002f15\u002f16.0.6323.1206\u002fquicklaunch.js");RegisterSodDep("quicklaunch.js", "strings.js");RegisterSodDep("quicklaunch.js", "dragdrop.js");</script>
<link type="text/xml" rel="alternate" href="/_vti_bin/spsdisco.aspx" />
            
            
            <link rel="canonical" href="http://www.lilianeschrauwen.be:80/blog/billet" />
            
            
        <span id="DeltaSPWebPartManager">
            
        </span><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" /></head>
    <body background="/SiteAssets/background.jpg" marginheight="0" marginwidth="0" onhashchange="if (typeof(_spBodyOnHashChange) != 'undefined') _spBodyOnHashChange();"><div id="imgPrefetch" style="display:none">
<img src="/_layouts/15/images/spcommon.png" />
</div>
<form method="post" action="./billet?TermStoreId=46645bf2-390f-484e-9dc7-639c4d78a0e4&amp;TermSetId=f82da23c-b24e-4d71-b177-0d554663b053&amp;TermId=8f39ec32-6f3c-46ed-94a3-1b47eb7107d3" onsubmit="javascript:return WebForm_OnSubmit();" id="aspnetForm">
<div class="aspNetHidden">
<input type="hidden" name="_wpcmWpid" id="_wpcmWpid" value="" />
<input type="hidden" name="wpcmVal" id="wpcmVal" value="" />
<input type="hidden" name="MSOWebPartPage_PostbackSource" id="MSOWebPartPage_PostbackSource" value="" />
<input type="hidden" name="MSOTlPn_SelectedWpId" id="MSOTlPn_SelectedWpId" value="" />
<input type="hidden" name="MSOTlPn_View" id="MSOTlPn_View" value="0" />
<input type="hidden" name="MSOTlPn_ShowSettings" id="MSOTlPn_ShowSettings" value="False" />
<input type="hidden" name="MSOGallery_SelectedLibrary" id="MSOGallery_SelectedLibrary" value="" />
<input type="hidden" name="MSOGallery_FilterString" id="MSOGallery_FilterString" value="" />
<input type="hidden" name="MSOTlPn_Button" id="MSOTlPn_Button" value="none" />
<input type="hidden" name="__EVENTTARGET" id="__EVENTTARGET" value="" />
<input type="hidden" name="__EVENTARGUMENT" id="__EVENTARGUMENT" value="" />
<input type="hidden" name="__REQUESTDIGEST" id="__REQUESTDIGEST" value="0x048F87309289078D4D8EC858710F6FDCBF9AD7B25D19055EEDE0E2A5F1BD618678D1A56B874629884F62ED79CE042AC4526144B95C058BF1271E5B2A58E32E45,03 Apr 2017 09:48:55 -0000" />
<input type="hidden" name="sbwDoVersionRevertState" id="sbwDoVersionRevertState" value="0" />
<input type="hidden" name="MSOSPWebPartManager_DisplayModeName" id="MSOSPWebPartManager_DisplayModeName" value="Browse" />
<input type="hidden" name="MSOSPWebPartManager_ExitingDesignMode" id="MSOSPWebPartManager_ExitingDesignMode" value="false" />
<input type="hidden" name="MSOWebPartPage_Shared" id="MSOWebPartPage_Shared" value="" />
<input type="hidden" name="MSOLayout_LayoutChanges" id="MSOLayout_LayoutChanges" value="" />
<input type="hidden" name="MSOLayout_InDesignMode" id="MSOLayout_InDesignMode" value="" />
<input type="hidden" name="_wpSelected" id="_wpSelected" value="" />
<input type="hidden" name="_wzSelected" id="_wzSelected" value="" />
<input type="hidden" name="MSOSPWebPartManager_OldDisplayModeName" id="MSOSPWebPartManager_OldDisplayModeName" value="Browse" />
<input type="hidden" name="MSOSPWebPartManager_StartWebPartEditingName" id="MSOSPWebPartManager_StartWebPartEditingName" value="false" />
<input type="hidden" name="MSOSPWebPartManager_EndWebPartEditing" id="MSOSPWebPartManager_EndWebPartEditing" value="false" />
<input type="hidden" name="SideBySideToken" id="SideBySideToken" value="16.0.6323.1206" />
<input type="hidden" name="__VIEWSTATE" id="__VIEWSTATE" value="/wEPDwULLTEzNTQ2NjQyNzgPZBYCZg9kFgICAQ9kFgQCAQ9kFgQCEQ9kFgICAw9kFgJmD2QWAmYPPCsABgBkAhMPZBYCAgEPZBYGBSZnXzRiMWI1YWE0X2NjZGRfNDA3Zl84ZGFkXzA1ZTgwZDJlOTNjZRAPFgYeC1BhcmFtVmFsdWVzMrQIAAEAAAD/////AQAAAAAAAAAMAgAAAFhNaWNyb3NvZnQuU2hhcmVQb2ludCwgVmVyc2lvbj0xNi4wLjAuMCwgQ3VsdHVyZT1uZXV0cmFsLCBQdWJsaWNLZXlUb2tlbj03MWU5YmNlMTExZTk0MjljBQEAAAA9TWljcm9zb2Z0LlNoYXJlUG9pbnQuV2ViUGFydFBhZ2VzLlBhcmFtZXRlck5hbWVWYWx1ZUhhc2h0YWJsZQEAAAAFX2NvbGwDHFN5c3RlbS5Db2xsZWN0aW9ucy5IYXNodGFibGUCAAAACQMAAAAEAwAAABxTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuSGFzaHRhYmxlBwAAAApMb2FkRmFjdG9yB1ZlcnNpb24IQ29tcGFyZXIQSGFzaENvZGVQcm92aWRlcghIYXNoU2l6ZQRLZXlzBlZhbHVlcwAAAwMABQULCBxTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuSUNvbXBhcmVyJFN5c3RlbS5Db2xsZWN0aW9ucy5JSGFzaENvZGVQcm92aWRlcgjsUTg/DgAAAAoKEQAAAAkEAAAACQUAAAAQBAAAAAwAAAAGBgAAABJBZGROZXdBbm5vdW5jZW1lbnQGBwAAAA9Ob0Fubm91bmNlbWVudHMGCAAAAApGaWx0ZXJMaW5rBgkAAAAKU2VsZWN0ZWRJRAYKAAAADWlkUHJlc0VuYWJsZWQGCwAAAAlvcGVuX21lbnUGDAAAABFNb3JlQW5ub3VuY2VtZW50cwYNAAAAEGR2dF9wcmV2cGFnZWRhdGEGDgAAABFkdnRfc3RhcnRwb3NpdGlvbgYPAAAAFU9wZW5NZW51S2V5QWNjZXNzaWJsZQYQAAAAE3NlbGVjdF9kZXNlbGVjdF9hbGwGEQAAABROb0Fubm91bmNlbWVudHNIb3dUbxAFAAAADAAAAAYSAAAADEFkZCBuZXcgaXRlbQYTAAAAQlRoZXJlIGFyZSBubyBpdGVtcyB0byBzaG93IGluIHRoaXMgdmlldyBvZiB0aGUgIkNhdMOpZ29yaWVzIiBsaXN0LgYUAAAAAT8GFQAAAAItMQYWAAAAIFByZXNlbmNlIGVuYWJsZWQgZm9yIHRoaXMgY29sdW1uBhcAAAAJT3BlbiBNZW51BhgAAAAPKE1vcmUgSXRlbXMuLi4pBhkAAAA3UGFnZWQ9VFJVRSZQYWdlZFByZXY9VFJVRSZwX1RpdGxlPUFjdHVhbGl0JWMzJWE5JnBfSUQ9NQYaAAAAAAYbAAAALlVzZSBTSElGVCtFTlRFUiB0byBvcGVuIHRoZSBtZW51IChuZXcgd2luZG93KS4GHAAAABxTZWxlY3Qgb3IgZGVzZWxlY3QgYWxsIGl0ZW1zBh0AAAAfVG8gYWRkIGEgbmV3IGl0ZW0sIGNsaWNrICJOZXciLgseEEZpbHRlck9wZXJhdGlvbnMyjQUAAQAAAP////8BAAAAAAAAAAQBAAAAkwJTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuR2VuZXJpYy5EaWN0aW9uYXJ5YDJbW1N5c3RlbS5TdHJpbmcsIG1zY29ybGliLCBWZXJzaW9uPTQuMC4wLjAsIEN1bHR1cmU9bmV1dHJhbCwgUHVibGljS2V5VG9rZW49Yjc3YTVjNTYxOTM0ZTA4OV0sW01pY3Jvc29mdC5TaGFyZVBvaW50LldlYlBhcnRQYWdlcy5GaWx0ZXJPcGVyYXRpb24sIE1pY3Jvc29mdC5TaGFyZVBvaW50LCBWZXJzaW9uPTE2LjAuMC4wLCBDdWx0dXJlPW5ldXRyYWwsIFB1YmxpY0tleVRva2VuPTcxZTliY2UxMTFlOTQyOWNdXQMAAAAHVmVyc2lvbghDb21wYXJlcghIYXNoU2l6ZQADAAiSAVN5c3RlbS5Db2xsZWN0aW9ucy5HZW5lcmljLkdlbmVyaWNFcXVhbGl0eUNvbXBhcmVyYDFbW1N5c3RlbS5TdHJpbmcsIG1zY29ybGliLCBWZXJzaW9uPTQuMC4wLjAsIEN1bHR1cmU9bmV1dHJhbCwgUHVibGljS2V5VG9rZW49Yjc3YTVjNTYxOTM0ZTA4OV1dCAAAAAAJAgAAAAAAAAAEAgAAAJIBU3lzdGVtLkNvbGxlY3Rpb25zLkdlbmVyaWMuR2VuZXJpY0VxdWFsaXR5Q29tcGFyZXJgMVtbU3lzdGVtLlN0cmluZywgbXNjb3JsaWIsIFZlcnNpb249NC4wLjAuMCwgQ3VsdHVyZT1uZXV0cmFsLCBQdWJsaWNLZXlUb2tlbj1iNzdhNWM1NjE5MzRlMDg5XV0AAAAACx4MX3ZpZXdDb3VudGVyAg1kZGQFGEJsb2dQYWdlc0xpc3RWaWV3V2ViUGFydBAPFgYfADKYCQABAAAA/////wEAAAAAAAAADAIAAABYTWljcm9zb2Z0LlNoYXJlUG9pbnQsIFZlcnNpb249MTYuMC4wLjAsIEN1bHR1cmU9bmV1dHJhbCwgUHVibGljS2V5VG9rZW49NzFlOWJjZTExMWU5NDI5YwUBAAAAPU1pY3Jvc29mdC5TaGFyZVBvaW50LldlYlBhcnRQYWdlcy5QYXJhbWV0ZXJOYW1lVmFsdWVIYXNodGFibGUBAAAABV9jb2xsAxxTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuSGFzaHRhYmxlAgAAAAkDAAAABAMAAAAcU3lzdGVtLkNvbGxlY3Rpb25zLkhhc2h0YWJsZQcAAAAKTG9hZEZhY3RvcgdWZXJzaW9uCENvbXBhcmVyEEhhc2hDb2RlUHJvdmlkZXIISGFzaFNpemUES2V5cwZWYWx1ZXMAAAMDAAUFCwgcU3lzdGVtLkNvbGxlY3Rpb25zLklDb21wYXJlciRTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuSUhhc2hDb2RlUHJvdmlkZXII7FE4PxAAAAAKCiUAAAAJBAAAAAkFAAAAEAQAAAANAAAABgYAAAARTW9yZUFubm91bmNlbWVudHMGBwAAAApTZWxlY3RlZElEBggAAAAUTm9Bbm5vdW5jZW1lbnRzSG93VG8GCQAAAA9Ob0Fubm91bmNlbWVudHMGCgAAAApGaWx0ZXJMaW5rBgsAAAANaWRQcmVzRW5hYmxlZAYMAAAAEGR2dF9uZXh0cGFnZWRhdGEGDQAAABBkdnRfcHJldnBhZ2VkYXRhBg4AAAASQWRkTmV3QW5ub3VuY2VtZW50Bg8AAAAJb3Blbl9tZW51BhAAAAATc2VsZWN0X2Rlc2VsZWN0X2FsbAYRAAAAEWR2dF9zdGFydHBvc2l0aW9uBhIAAAAVT3Blbk1lbnVLZXlBY2Nlc3NpYmxlEAUAAAANAAAABhMAAAAPKE1vcmUgSXRlbXMuLi4pBhQAAAACLTEGFQAAAB9UbyBhZGQgYSBuZXcgaXRlbSwgY2xpY2sgIk5ldyIuBhYAAAA+VGhlcmUgYXJlIG5vIGl0ZW1zIHRvIHNob3cgaW4gdGhpcyB2aWV3IG9mIHRoZSAiQmlsbGV0cyIgbGlzdC4GFwAAAAE/BhgAAAAgUHJlc2VuY2UgZW5hYmxlZCBmb3IgdGhpcyBjb2x1bW4GGQAAADpQYWdlZD1UUlVFJnBfUHVibGlzaGVkRGF0ZT0yMDE1MDUyNiUyMDEyJTNhMzglM2EwMCZwX0lEPTQ5BhoAAABJUGFnZWQ9VFJVRSZQYWdlZFByZXY9VFJVRSZwX1B1Ymxpc2hlZERhdGU9MjAxNjA4MjklMjAxNSUzYTQwJTNhMDAmcF9JRD01OAYbAAAADEFkZCBuZXcgaXRlbQYcAAAACU9wZW4gTWVudQYdAAAAHFNlbGVjdCBvciBkZXNlbGVjdCBhbGwgaXRlbXMGHgAAAAAGHwAAAC5Vc2UgU0hJRlQrRU5URVIgdG8gb3BlbiB0aGUgbWVudSAobmV3IHdpbmRvdykuCx8BMo0FAAEAAAD/////AQAAAAAAAAAEAQAAAJMCU3lzdGVtLkNvbGxlY3Rpb25zLkdlbmVyaWMuRGljdGlvbmFyeWAyW1tTeXN0ZW0uU3RyaW5nLCBtc2NvcmxpYiwgVmVyc2lvbj00LjAuMC4wLCBDdWx0dXJlPW5ldXRyYWwsIFB1YmxpY0tleVRva2VuPWI3N2E1YzU2MTkzNGUwODldLFtNaWNyb3NvZnQuU2hhcmVQb2ludC5XZWJQYXJ0UGFnZXMuRmlsdGVyT3BlcmF0aW9uLCBNaWNyb3NvZnQuU2hhcmVQb2ludCwgVmVyc2lvbj0xNi4wLjAuMCwgQ3VsdHVyZT1uZXV0cmFsLCBQdWJsaWNLZXlUb2tlbj03MWU5YmNlMTExZTk0MjljXV0DAAAAB1ZlcnNpb24IQ29tcGFyZXIISGFzaFNpemUAAwAIkgFTeXN0ZW0uQ29sbGVjdGlvbnMuR2VuZXJpYy5HZW5lcmljRXF1YWxpdHlDb21wYXJlcmAxW1tTeXN0ZW0uU3RyaW5nLCBtc2NvcmxpYiwgVmVyc2lvbj00LjAuMC4wLCBDdWx0dXJlPW5ldXRyYWwsIFB1YmxpY0tleVRva2VuPWI3N2E1YzU2MTkzNGUwODldXQgAAAAACQIAAAAAAAAABAIAAACSAVN5c3RlbS5Db2xsZWN0aW9ucy5HZW5lcmljLkdlbmVyaWNFcXVhbGl0eUNvbXBhcmVyYDFbW1N5c3RlbS5TdHJpbmcsIG1zY29ybGliLCBWZXJzaW9uPTQuMC4wLjAsIEN1bHR1cmU9bmV1dHJhbCwgUHVibGljS2V5VG9rZW49Yjc3YTVjNTYxOTM0ZTA4OV1dAAAAAAsfAgIOZGRkBSZnXzFkMzhiNDc1XzFkMmZfNGU5ZV9iMDFlX2RhMGU0ODcwZGE5NA9kFgJmDxYEHgVjbGFzcwUfbXMtcnRlLWVtYmVkY29kZSBtcy1ydGUtZW1iZWR3cB4JaW5uZXJodG1sBcYKPGRpdiBpZD0iZmItcm9vdCI+PC9kaXY+CiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICA8ZGl2IGlkPSJmYi1jb21tZW50cyIgY2xhc3M9ImZiLWNvbW1lbnRzIiBkYXRhLW51bS1wb3N0cz0iMiIgZGF0YS13aWR0aD0iNTAwIj48L2Rpdj4KICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIDxzY3JpcHQ+KGZ1bmN0aW9uKGQsIHMsIGlkKSB7CiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICB2YXIganMsIGZqcyA9IGQuZ2V0RWxlbWVudHNCeVRhZ05hbWUocylbMF0sIGNvbW1lbnRzID0gZC5nZXRFbGVtZW50QnlJZCgiZmItY29tbWVudHMiKTsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGNvbW1lbnRzLnNldEF0dHJpYnV0ZSgiZGF0YS1ocmVmIiwgZC5sb2NhdGlvbi5ocmVmKTsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGlmIChkLmdldEVsZW1lbnRCeUlkKGlkKSkgcmV0dXJuOwogICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgdmFyIGZiTGFuZ3VhZ2UsIHNwTGFuZ3VhZ2UgPSBfc3BQYWdlQ29udGV4dEluZm8uY3VycmVudEN1bHR1cmVOYW1lOwogICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgaWYgKHNwTGFuZ3VhZ2UgPT0gImFyLVNBIikgewogICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGZiTGFuZ3VhZ2UgPSAiYXJfQVIiOwogICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgfSBlbHNlIGlmIChzcExhbmd1YWdlID09ICJray1LWiIpIHsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICBmYkxhbmd1YWdlID0gImVuLXVzIjsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIH0gZWxzZSBpZiAoc3BMYW5ndWFnZSA9PSAic3ItTGF0bi1DUyIpIHsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICBmYkxhbmd1YWdlID0gInNyX3JzIjsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIH0gZWxzZSB7CiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgZmJMYW5ndWFnZSA9IHNwTGFuZ3VhZ2UucmVwbGFjZSgiLSIsICJfIik7CiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICB9CiAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICBqcyA9IGQuY3JlYXRlRWxlbWVudChzKTsganMuaWQgPSBpZDsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGpzLnNyYyA9ICIvL2Nvbm5lY3QuZmFjZWJvb2submV0LyIrIGZiTGFuZ3VhZ2UgKyAiL2FsbC5qcyN4ZmJtbD0xIjsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIGZqcy5wYXJlbnROb2RlLmluc2VydEJlZm9yZShqcywgZmpzKTsKICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgICAgIH0oZG9jdW1lbnQsICdzY3JpcHQnLCAnZmFjZWJvb2stanNzZGsnKSk7PC9zY3JpcHQ+ZAIFD2QWAgIED2QWAgICD2QWAgIBD2QWAgIDDxYCHgdWaXNpYmxlaBYCZg9kFgQCAw9kFgYCAQ8WAh8FaGQCAw8WAh8FaGQCBQ8WAh8FaGQCBA8PFgIeCUFjY2Vzc0tleQUBL2RkGAEFLGN0bDAwJFBsYWNlSG9sZGVyVG9wTmF2QmFyJFRvcE5hdmlnYXRpb25NZW51Dw9kBQRCbG9nZLYb2J8Sy7s81bOE/JyGYciwJTvs+XXjnXEsCRiRPlNk" />
</div>

<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var theForm = document.forms['aspnetForm'];
if (!theForm) {
    theForm = document.aspnetForm;
}
function __doPostBack(eventTarget, eventArgument) {
    if (!theForm.onsubmit || (theForm.onsubmit() != false)) {
        theForm.__EVENTTARGET.value = eventTarget;
        theForm.__EVENTARGUMENT.value = eventArgument;
        theForm.submit();
    }
}
//]]>
</script>


<script src="/WebResource.axd?d=L6kcQP9P6Kk7l_pdQ0-2E92VkVdJfER5pNs8U8f7iW3o0ztvXzXJgPquXzK-VRsdanJ9KhyuaEZGbH79cDgaw6wbqfozp_ofowM4pLrQzPE1&amp;t=636125408399126630" type="text/javascript"></script>


<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
var MSOWebPartPageFormName = 'aspnetForm';

            var _publishingPageLoadControlId = 'PublishingPageLoadEvent';
            var _publishingLayoutControlId = 'PublishingLayoutOnLoad';

            function WritePublishingPageRumOneEndEvent(controlId) {
                var endTime = new Date().getTime();
                var startTime = 0;
                var listTemplateType = 850;

                if(controlId && controlId.type && controlId.type === 'load') {
                    controlId = _publishingPageLoadControlId;
                }

                EnsureScriptFunc('sp.core.js', 'SP.SlapiInternal', function()
                {
                    var perfLogger = IsNullOrUndefined(PerformanceLogger) ? null : PerformanceLogger.GetLogger();
                    if(! IsNullOrUndefined(perfLogger))
                    {
                        perfLogger.WriteScenarioId('PublishingPage', true);
                        perfLogger.WriteAppCache(/*usingAppCache*/ false);
                        perfLogger.WriteFolderNav(/*folderNav*/ false);
                        if (typeof PerformanceLogger.ControlPerformanceData == 'function')
                        {
                            var controlPerformanceData = new PerformanceLogger.ControlPerformanceData(controlId, startTime, Number(endTime), perfLogger.ComputeControlRenderTime, perfLogger.CheckControlTimeRequiredDataAvailable);
                            perfLogger.WriteControlPerformanceData(controlPerformanceData);
                        }
                    }
                });
                if (SP.Performance.UploadNonMDSPageLoadTime) {
                    SP.Performance.UploadNonMDSPageLoadTime(listTemplateType, endTime);
                }

            // start uploading monitoring logs
            if (SP.ReadyToUploadLogs) {
              SP.ReadyToUploadLogs();
            }

        }

        EnsureScriptFunc('sp.core.js', 'SP.SlapiInternal', function()
        {
            var perfLogger = IsNullOrUndefined(PerformanceLogger) ? null : PerformanceLogger.GetLogger();
            if(! IsNullOrUndefined(perfLogger))
            {
                perfLogger.AddExpectedControl(_publishingPageLoadControlId);
                perfLogger.AddExpectedControl(_publishingLayoutControlId);
                WritePublishingPageRumOneEndEvent(_publishingLayoutControlId);
            }
        });

        if (window.addEventListener) {
            window.addEventListener('load', WritePublishingPageRumOneEndEvent, false);
        }var g_presenceEnabled = true;
var g_wsaEnabled = true;
var g_correlationId = '4756e49d-b053-3000-b24c-2a5e12a6d8c0';
var g_wsaQoSEnabled = false;
var g_wsaQoSDataPoints = [];
var g_wsaRUMEnabled = true;var g_wsaLCID = 1033;
var g_wsaListTemplateId = 850;
var g_wsaSiteTemplateId = 'BLANKINTERNET#0';
var _spPageContextInfo={"webServerRelativeUrl":"/","webAbsoluteUrl":"http://www.lilianeschrauwen.be","viewId":"","listId":"{81da849e-92f3-43e1-8c3a-59e8197cf098}","listPermsMask":{"High":16,"Low":196705},"listUrl":"/Pages","listTitle":"Pages","listBaseTemplate":850,"viewOnlyExperienceEnabled":false,"blockDownloadsExperienceEnabled":false,"cdnPrefix":"static.sharepointonline.com/bld","siteAbsoluteUrl":"http://www.lilianeschrauwen.be","siteId":"{876e95d0-2ec9-44ad-817b-11d727266587}","showNGSCDialogForSyncOnTS":false,"supportPoundStorePath":false,"supportPercentStorePath":false,"siteSubscriptionId":"4317a8fc-fef4-43aa-b99c-058afd5b7e65","isSPO":true,"farmLabel":"EMEA_7_Content","serverRequestPath":"/Pages/Post.aspx","layoutsUrl":"_layouts/15","webId":"{fe86d976-3319-4664-a6d1-0a28ec0c2dc9}","webTitle":"Site web","webTemplate":"53","tenantAppVersion":"2823604086","isAppWeb":false,"webLogoUrl":"_layouts/15/images/siteicon.png","webLanguage":1036,"currentLanguage":1033,"currentUICultureName":"en-US","currentCultureName":"en-US","env":"prod","nid":224,"fid":16158,"serverTime":"2017-04-03T09:48:55.7541820Z","siteClientTag":"1008$$16.0.6323.1206","crossDomainPhotosEnabled":true,"openInClient":false,"webUIVersion":15,"webPermMasks":{"High":16,"Low":196705},"pageListId":"{81da849e-92f3-43e1-8c3a-59e8197cf098}","pageItemId":5,"pagePermsMask":{"High":16,"Low":196705},"pagePersonalizationScope":1,"userEmail":"","userId":0,"userLoginName":null,"userDisplayName":null,"isAnonymousGuestUser":false,"isExternalGuestUser":false,"systemUserKey":null,"alertsEnabled":true,"siteServerRelativeUrl":"/","allowSilverlightPrompt":"True","themeCacheToken":"/:/_catalogs/theme/Themed/A02D8DD6:13:16.0.6323.1206","themedCssFolderUrl":"/_catalogs/theme/Themed/A02D8DD6","themedImageFileNames":{"spcommon.png":"spcommon-B35BB0A9.themedpng?ctag=13","ellipsis.11x11x32.png":"ellipsis.11x11x32-2F01F47D.themedpng?ctag=13","O365BrandSuite.95x30x32.png":"O365BrandSuite.95x30x32-C212E2FD.themedpng?ctag=13","socialcommon.png":"socialcommon-6F3394A9.themedpng?ctag=13","spnav.png":"spnav-230C537D.themedpng?ctag=13","attach16.png":"attach16-637CD6E9.themedpng?ctag=13","commentcollapse12.png":"commentcollapse12-99A6E5C1.themedpng?ctag=13","commentexpand12.png":"commentexpand12-E43AE4C5.themedpng?ctag=13","ecbarw.png":"ecbarw-B1CE25C9.themedpng?ctag=13","ecbbutton.png":"ecbbutton-FDEB234D.themedpng?ctag=13","ecbbuttonrtl.png":"ecbbuttonrtl-BDDD1D69.themedpng?ctag=13","CommunitiesGiftedBadge.16x16x32.png":"CommunitiesGiftedBadge.16x16x32-5A687F6D.themedpng?ctag=13","DisabledDeleteFilterGlyph.png":"DisabledDeleteFilterGlyph-14AA93F1.themedpng?ctag=13","DeleteFilterGlyph.png":"DeleteFilterGlyph-B75F211.themedpng?ctag=13","Like.11x11x32.png":"Like.11x11x32-CD30B079.themedpng?ctag=13","LikeFull.11x11x32.png":"LikeFull.11x11x32-F47391E9.themedpng?ctag=13","mtgicnhd.gif":"mtgicnhd.gif-1162E5BF.themedpng?ctag=13","mtgicon.gif":"mtgicon.gif-5B3E4D2F.themedpng?ctag=13","PopularityBar.png":"PopularityBar-56455A81.themedpng?ctag=13","PopularityBarShadow.png":"PopularityBarShadow-4531E505.themedpng?ctag=13","RatingsLargeStarFilled.png":"RatingsLargeStarFilled-465A5FA9.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarEmpty.png":"RatingsSmallStarEmpty-149D509D.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarFilled.png":"RatingsSmallStarFilled-A4DEE9E9.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarLeftHalfFilled.png":"RatingsSmallStarLeftHalfFilled-25D1B529.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarRightHalfFilled.png":"RatingsSmallStarRightHalfFilled-C64D0FCD.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarHoveroverEmpty.png":"RatingsSmallStarHoveroverEmpty-2DB699A9.themedpng?ctag=13","RatingsSmallStarHoveroverFilled.png":"RatingsSmallStarHoveroverFilled-A926BE55.themedpng?ctag=13","SortDownGlyph.png":"SortDownGlyph-8F1D46CB.themedpng?ctag=13","SortUpGlyph.png":"SortUpGlyph-208BBBCF.themedpng?ctag=13"},"isSiteAdmin":false,"ExpFeatures":[-2011592316,2018768971,1964068928,33628164,320014136,-1798548864,12582914,57158685,4784164,-2080243712,3539600,-2147352552,-134118912,1098973571,58244,1879048192,-1776269966,-256174592,26628639,0,0,268435456,-1749811164,-470212154,1847197696,-529300447,-1610514398,134219784,16778320,524288076,25313446,4096,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,32768],"killSwitches":{"6800C0DF-81BF-4446-9D60-2749595D1028":true,"417833A3-7AFB-4E80-92AF-193E0D64FE6F":true,"CA799456-F56B-48D0-938C-EAD7B4FD10E3":true,"9C24B073-0CBF-4CDE-BD78-7BFA8EB4DCDC":true,"636199F0-512D-4814-87E2-F397F32DCFA0":true,"FD7F2872-6FF7-48C2-BB86-D793937C05EB":true,"CC0ACF64-AB5A-4E97-B361-44F8688BEEA6":true,"656A840F-063E-43F8-B9CD-559B58F009CC":true,"2A28C27D-5FFE-4C14-AF9A-B7046589C35A":true,"9E182783-C0E0-42F8-9A1B-F5BBB6C3EEA6":true,"4393C2C5-84D7-4B3E-B04A-EE7B03E8B03E":true,"BEE28A66-8BD2-41D4-B315-3F42FB819861":true,"93954167-1ADE-4AC1-9122-84356B104E07":true,"2DBADA78-3C71-4468-8605-DA11865E9E8A":true,"F8FB7ED8-596E-4475-8976-70300BCED477":true,"CC013741-8B68-422A-B034-9A71D836F42E":true,"9092C854-51DC-4B30-9253-01AF3F5F9495":true,"50C76D32-192C-44EC-AC1E-36E86955B3AA":true,"1946DD5F-6EEE-41E3-8A23-A44A123C9714":true,"E6485691-BDF1-4D2E-AEE6-B5FB3C3A72F8":true,"97DBDF0D-A69D-403B-B5C9-E6AAB140BA76":true,"B9AFCE95-D276-4D22-AA6A-F0B1CE2FE351":true,"E7736C13-7B16-495E-9B1C-9E3817344425":true,"B8451A60-7B49-412C-9AF1-A17C7F3A6FE1":true,"B24E5934-4A86-42EC-92D5-12CB76CAC287":true,"FDF2838D-72EC-4D64-BA4D-AC155EF97DDE":true,"32F3AAFC-AFFF-4EC2-966C-077D4FA90150":true,"CD1C9521-470A-4E04-B464-E4A758D131C3":true,"D56AC872-9327-4AB8-A79E-5B78F945926D":true,"C1D0EA48-A36C-4CCC-913D-C4EAC9E8AC47":true,"E91342EC-3863-4107-A4F6-7989BDEB00D9":true,"A344631D-1A60-4314-B65F-0076ADCCE946":true,"E857F85B-9E38-42EC-9AA9-4D4B38FF1DBD":true,"45B60DC1-0DFE-4A80-9D4C-830BFE4EA365":true,"0CD3E962-68CB-485F-AE60-D98585F94A04":true,"1710DA7E-BFD3-4F3A-A7F3-E13CB8B1D2F2":true,"0A21E27B-B118-4203-8699-C1250BFCA8DE":true,"C8DFCC54-3CE2-46CE-AAF7-2B83C561E881":true,"6BBD8425-C6DC-4C0B-AF79-DB43B7AB6723":true,"72A05334-356C-42FF-B269-2128DD0700A0":true,"4D814B83-7ED7-4464-98A1-4C7A8738031D":true,"B3142769-B27D-4C1A-819C-E211A17AF817":true},"CorrelationId":"4756e49d-b053-3000-b24c-2a5e12a6d8c0","hasManageWebPermissions":false,"isNoScriptEnabled":true,"groupId":null,"groupHasHomepage":false,"isWebWelcomePage":false,"siteClassification":"","hideSyncButtonOnODB":false,"showNGSCDialogForSyncOnODB":false,"sitePagesEnabled":false,"DesignPackageId":"00000000-0000-0000-0000-000000000000","groupType":null,"groupColor":"#eb0e3e","siteColor":"#eb0e3e","navigationInfo":null,"guestsEnabled":true,"MenuData":null,"RecycleBinItemCount":-1,"PublishingFeatureOn":false,"PreviewFeaturesEnabled":true,"disableAppViews":false,"disableFlows":false,"serverRedirectedUrl":null,"formDigestValue":"0x048F87309289078D4D8EC858710F6FDCBF9AD7B25D19055EEDE0E2A5F1BD618678D1A56B874629884F62ED79CE042AC4526144B95C058BF1271E5B2A58E32E45,03 Apr 2017 09:48:55 -0000","maximumFileSize":10240,"formDigestTimeoutSeconds":1800,"canUserCreateMicrosoftForm":false,"readOnlyState":null};_spPageContextInfo.updateFormDigestPageLoaded=new Date();_spPageContextInfo.clientServerTimeDelta=new Date(_spPageContextInfo.serverTime)-new Date();if(typeof(define)=='function'){define('SPPageContextInfo',[],function(){return _spPageContextInfo;});}document.onreadystatechange=fnRemoveAllStatus; function fnRemoveAllStatus(){removeAllStatus(true)};Flighting.ExpFeatures = [-2011592316,2018768971,1964068928,33628164,320014136,-1798548864,12582914,57158685,4784164,-2080243712,3539600,-2147352552,-134118912,1098973571,58244,1879048192,-1776269966,-256174592,26628639,0,0,268435456,-1749811164,-470212154,1847197696,-529300447,-1610514398,134219784,16778320,524288076,25313446,4096,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,32768];var navBarHelpOverrideKey = "SPOWebsite";var g_sbwIsVersionRevertButtonEnabled = false;function SetDoVersionRevert() {
                                    var doVersionRevert = document.getElementById('sbwDoVersionRevertState');
                                    if (doVersionRevert != null) 
                                        { doVersionRevert.value = '1'; }
                                };var _spWebPartComponents = new Object();_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"] = new Object();_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].firstTabId = "Ribbon.Read";_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].initPageComponentScript = "SP.Ribbon.WebPartComponent.fetchListViewWebPartPageComponent\u0028\u0027g_4b1b5aa4_ccdd_407f_8dad_05e80d2e93ce\u0027, \u0027WebPartWPQ4\u0027, \u00274204ae58-48b2-4f8c-b299-a3308ec47403\u0027, \u002745443c56-1b7d-4b00-a0a1-2b77a23ebf16\u0027\u0029;";_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].contextualGroupCommands = ["ListContextualGroup"];_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].hasNonPromotedContextualGroups = true;_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].isDefaultWebPart = false;_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].pageComponentId = "WebPartWPQ4";_spWebPartComponents["WebPartWPQ4"].storageId="45443c56-1b7d-4b00-a0a1-2b77a23ebf16";_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"] = new Object();_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].firstTabId = "Ribbon.Read";_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].initPageComponentScript = "SP.Ribbon.WebPartComponent.fetchListViewWebPartPageComponent\u0028\u0027BlogPagesListViewWebPart\u0027, \u0027WebPartWPQ5\u0027, \u00275ed88a80-8bfe-4f6f-87f7-965ab9b38647\u0027, \u0027fccf63ec-bad2-4e7b-952e-115e30577bad\u0027\u0029;";_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].contextualGroupCommands = ["ListContextualGroup"];_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].hasNonPromotedContextualGroups = true;_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].isDefaultWebPart = false;_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].pageComponentId = "WebPartWPQ5";_spWebPartComponents["WebPartWPQ5"].storageId="fccf63ec-bad2-4e7b-952e-115e30577bad";//]]>
</script>

<script src="http://static.sharepointonline.com/bld/_layouts/15/16.0.6323.1206/blank.js" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
(function(){

        if (typeof(_spBodyOnLoadFunctions) === 'undefined' || _spBodyOnLoadFunctions === null) {
            return;
        }
        _spBodyOnLoadFunctions.push(function() {
            SP.SOD.executeFunc('core.js', 'FollowingDocument', function() { FollowingDocument(); });
        });
    })();(function(){

        if (typeof(_spBodyOnLoadFunctions) === 'undefined' || _spBodyOnLoadFunctions === null) {
            return;
        }
        _spBodyOnLoadFunctions.push(function() {
            SP.SOD.executeFunc('core.js', 'FollowingCallout', function() { FollowingCallout(); });
        });
    })();var _spRegionalSettings={adjustHijriDays:0,calendarType:1,firstDayOfWeek:1,firstWeekOfYear:0,localeId:1036,currentDateInLocalCalendar: new Date(2017, 3, 3),showWeeks:0,timeZone:'01:59:59.9999718',timeZoneInHours:2,workDayEnd:1020,workDayStart:480,workDays:'0111110',time24:1};Sys.CultureInfo.CurrentCulture = (function(a){return new Sys.CultureInfo(a.name,a.numberFormat,a.dateTimeFormat)})({"dateTimeFormat":{"AMDesignator":"","AbbreviatedDayNames":["dim.","lun.","mar.","mer.","jeu.","ven.","sam."],"AbbreviatedLeapMonthNames":null,"AbbreviatedMonthGenitiveNames":["janv.","févr.","mars","avr.","mai","juin","juil.","août","sept.","oct.","nov.","déc.",""],"AbbreviatedMonthNames":["janv.","févr.","mars","avr.","mai","juin","juil.","août","sept.","oct.","nov.","déc.",""],"Calendar":{"AlgorithmType":1,"CalendarType":1,"Eras":[1],"IsReadOnly":false,"MaxSupportedDateTime":"\/Date(253402300799999)\/","MinSupportedDateTime":"\/Date(-62135596800000)\/","TwoDigitYearMax":2029},"CalendarWeekRule":0,"DateSeparator":"\/","DayNames":["dimanche","lundi","mardi","mercredi","jeudi","vendredi","samedi"],"FirstDayOfWeek":1,"FullDateTimePattern":"dddd d MMMM yyyy HH:mm:ss","IsReadOnly":true,"LeapMonthNames":null,"LongDatePattern":"dddd d MMMM yyyy","LongTimePattern":"HH:mm:ss","MonthDayPattern":"d MMMM","MonthGenitiveNames":["janvier","février","mars","avril","mai","juin","juillet","août","septembre","octobre","novembre","décembre",""],"MonthNames":["janvier","février","mars","avril","mai","juin","juillet","août","septembre","octobre","novembre","décembre",""],"NativeCalendarName":"calendrier grégorien","PMDesignator":"","RFC1123Pattern":"ddd, dd MMM yyyy HH':'mm':'ss 'GMT'","ShortDatePattern":"dd\/MM\/yyyy","ShortTimePattern":"HH:mm","ShortestDayNames":["di","lu","ma","me","je","ve","sa"],"SortableDateTimePattern":"yyyy'-'MM'-'dd'T'HH':'mm':'ss","TimeSeparator":":","UniversalSortableDateTimePattern":"yyyy'-'MM'-'dd HH':'mm':'ss'Z'","YearMonthPattern":"MMMM yyyy","eras":[1,"ap. J.-C.","ap. J.-C.",0]},"name":"fr-FR","numberFormat":{"CurrencyDecimalDigits":2,"CurrencyDecimalSeparator":",","CurrencyGroupSeparator":" ","CurrencyGroupSizes":[3],"CurrencyNegativePattern":8,"CurrencyPositivePattern":3,"CurrencySymbol":"€","DigitSubstitution":1,"IsReadOnly":true,"NaNSymbol":"Non numérique","NativeDigits":["0","1","2","3","4","5","6","7","8","9"],"NegativeInfinitySymbol":"-Infini","NegativeSign":"-","NumberDecimalDigits":2,"NumberDecimalSeparator":",","NumberGroupSeparator":" ","NumberGroupSizes":[3],"NumberNegativePattern":1,"PerMilleSymbol":"‰","PercentDecimalDigits":2,"PercentDecimalSeparator":",","PercentGroupSeparator":" ","PercentGroupSizes":[3],"PercentNegativePattern":0,"PercentPositivePattern":0,"PercentSymbol":"%","PositiveInfinitySymbol":"+Infini","PositiveSign":"+"}});if (typeof(DeferWebFormInitCallback) == 'function') DeferWebFormInitCallback();function WebForm_OnSubmit() {
UpdateFormDigest('\u002f', 1440000);if (typeof(_spFormOnSubmitWrapper) != 'undefined') {return _spFormOnSubmitWrapper();} else {return true;};
return true;
}
//]]>
</script>

<div class="aspNetHidden">

	<input type="hidden" name="__VIEWSTATEGENERATOR" id="__VIEWSTATEGENERATOR" value="045D66D4" />
</div><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
Sys.WebForms.PageRequestManager._initialize('ctl00$ScriptManager', 'aspnetForm', [], [], [], 90, 'ctl00');
//]]>
</script>

        
        
        
        <div>
	
            <div id="TurnOnAccessibility" style="display:none" class="s4-notdlg noindex">
                <a id="linkTurnOnAcc" href="#" class="ms-accessible ms-acc-button" onclick="SetIsAccessibilityFeatureEnabled(true);UpdateAccessibilityUI();document.getElementById('linkTurnOffAcc').focus();return false;">
                    Turn on more accessible mode
                </a>
            </div>
            <div id="TurnOffAccessibility" style="display:none" class="s4-notdlg noindex">
                <a id="linkTurnOffAcc" href="#" class="ms-accessible ms-acc-button" onclick="SetIsAccessibilityFeatureEnabled(false);UpdateAccessibilityUI();document.getElementById('linkTurnOnAcc').focus();return false;">
                    Turn off more accessible mode
                </a>
            </div>
        
</div>
        <div id="ms-designer-ribbon">
            <div>
	
	<div id="s4-ribbonrow" style="visibility:hidden;display:none"></div>

</div>


            
        </div>
        <span>
            
<a id="ctl00_ctl48_ExplicitLogin" class="ms-signInLink" href="http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/Authenticate.aspx?Source=%2Fblog%2Fbillet" style="display:inline-block;">Sign In</a>

        </span>
        
        <div id="s4-workspace" style="background-image:url('/SiteAssets/background.jpg')">
            <div id="s4-bodyContainer">
                <table width="100%" border="0" cellpadding="0" cellspacing="0">
                    <tr>
                        <td>
                        </td>
                        <td width="21" bgcolor="#000066">
                        </td>
                        <td width="984" bgcolor="#FCFDFE">
                            <table width="984" border="0" cellpadding="0" cellspacing="0">
                                <tr>
                                    <td colspan="3" height="30">
                                    </td>
                                </tr>
                                <tr>
                                    <td width="30">
                                    </td>
                                    <td width="924">
                                        <table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" style="border:1px solid #EBECED">
                                            <tr>
                                                <td colspan="3" height="30">
                                                </td>
                                            </tr>
                                            <tr>
                                                <td>
                                                </td>
                                                <td width="644" height="142">
                                                    <img src="/SiteAssets/banner.jpg" width="644" height="142" />
                                                </td>
                                                <td>
                                                </td>
                                            </tr>
                                            <tr>
                                                <td height="37" width="140">
                                                </td>
                                                <td bgcolor="#F6F6F6">
                                                    <!--MENU PRINCIPAL-->
                                                    <div data-name="TopNavigationNoFlyoutWithStartNode">
                                                        
                                                        
                                                        <div id="DeltaTopNavigation" class="ms-displayInline ms-core-navigation ms-dialogHidden" style="width:643px;">
	
                                                            
                                                            
                                                            <a name="startNavigation">
                                                            </a>
                                                            
                                                                <div id="zz1_TopNavigationMenu" class=" noindex ms-core-listMenu-horizontalBox">
		<ul id="zz2_RootAspMenu" class="root ms-core-listMenu-root static">
			<li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/" accesskey="1"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Accueil</span></span></a></li><li class="static dynamic-children"><a class="static dynamic-children menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/lécrivain"><span aria-haspopup="true" class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow dynamic-children"><span class="menu-item-text">L&#39;écrivain</span></span></a><ul class="dynamic">
				<li class="dynamic"><a class="dynamic menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/lécrivain/oeuvres"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Oeuvres</span></span></a></li><li class="dynamic"><a class="dynamic menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/lécrivain/prix-et-distinctions"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Prix et distinctions</span></span></a></li>
			</ul></li><li class="static dynamic-children"><a class="static dynamic-children menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/le-prof"><span aria-haspopup="true" class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow dynamic-children"><span class="menu-item-text">Le prof</span></span></a><ul class="dynamic">
				<li class="dynamic"><a class="dynamic menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/le-prof/cours-particuliers"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">cours particuliers</span></span></a></li>
			</ul></li><li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/actualité"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Actualité</span></span></a></li><li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/le-coach"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Le coach</span></span></a></li><li class="static dynamic-children selected"><a class="static dynamic-children selected menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-core-listMenu-selected ms-navedit-linkNode" href="/blog"><span aria-haspopup="true" class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow dynamic-children"><span class="menu-item-text">Blog</span><span class="ms-hidden">Currently selected</span></span></a><ul class="dynamic">
				<li class="dynamic"><a class="dynamic menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/blog/archives"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Archives</span></span></a></li><li class="dynamic"><a class="dynamic menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/blog/billet"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Billet</span></span></a></li>
			</ul></li><li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/contactez-nous"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Contact</span></span></a></li><li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/amis"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">Sites amis</span></span></a></li><li class="static"><a class="static menu-item ms-core-listMenu-item ms-displayInline ms-navedit-linkNode" href="/la-presse"><span class="additional-background ms-navedit-flyoutArrow"><span class="menu-item-text">La presse</span></span></a></li>
		</ul>
	</div>
                                                            
                                                            
                                                        
</div>
                                                        
                                                    </div>
                                                    <!--FIN MENU PRINCIPAL-->
                                                </td>
                                                <td width="140">
                                                    <!--RECHERCHE-->
                                                </td>
                                            </tr>
                                            <tr>
                                                <td>
                                                </td>
                                                <td align="right">
                                                    <br />
                                                    <div data-name="SearchBox">
                                                        
                                                        
                                                        <div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-fullWidth ">
	<div WebPartID="00000000-0000-0000-0000-000000000000" HasPers="true" id="WebPartWPQ1" width="100%" class="ms-WPBody noindex " OnlyForMePart="true" allowDelete="false" style="" ><div componentid="ctl00_SmallSearchInputBox_csr" id="ctl00_SmallSearchInputBox_csr"><div id="SearchBox" name="Control"><div class="ms-srch-sb ms-srch-sb-border" id="ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sboxdiv"><input type="text" value="Search..." maxlength="2048" title="Search..." id="ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sbox" autocomplete="off" autocorrect="off" onkeypress="EnsureScriptFunc('Search.ClientControls.js', 'Srch.U', function() {if (Srch.U.isEnterKey(String.fromCharCode(event.keyCode))) {$find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr').search($get('ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sbox').value);return Srch.U.cancelEvent(event);}})" onkeydown="EnsureScriptFunc('Search.ClientControls.js', 'Srch.U', function() {var ctl = $find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr');ctl.activateDefaultQuerySuggestionBehavior();})" onfocus="EnsureScriptFunc('Search.ClientControls.js', 'Srch.U', function() {var ctl = $find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr');ctl.hidePrompt();ctl.setBorder(true);})" onblur="EnsureScriptFunc('Search.ClientControls.js', 'Srch.U', function() {var ctl = $find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr'); if (ctl){ ctl.showPrompt(); ctl.setBorder(false);}})" class="ms-textSmall ms-srch-sb-prompt ms-helperText"/><a title="Search" role="button" class="ms-srch-sb-searchLink" id="ctl00_SmallSearchInputBox_csr_SearchLink" onclick="EnsureScriptFunc('Search.ClientControls.js', 'Srch.U', function() {$find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr').search($get('ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sbox').value);})" href="javascript: {}" ><img src="/_catalogs/theme/Themed/A02D8DD6/searchresultui-61174269.themedpng?ctag=13" class="ms-srch-sb-searchImg" id="searchImg" alt="Search" /></a></div></div></div><noscript><div id="ctl00_SmallSearchInputBox_noscript">It looks like your browser does not have JavaScript enabled. Please turn on JavaScript and try again.</div></noscript><div id="ctl00_SmallSearchInputBox">

	</div><div class="ms-clear"></div></div>
</div>
                                                        
                                                    </div>
                                                </td>
                                                <td>
                                                </td>
                                            </tr>
                                            <tr>
                                                <td></td>
                                                <td colspan="1">
                                                    <!--CONTENU-->
                                                    <div data-name="ContentPlaceHolderMain">
                                                        
                                                        
                                                        <span id="DeltaPlaceHolderMain">
                                                            
	<table cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" width="95%">
		<tr>
		 <td>
		  <table cellpadding="0" cellspacing="0" class="ms-blog-MainArea">
		   <tr>
			<td valign="top">
				<div class="ms-webpart-zone ms-fullWidth">
	<div id="MSOZoneCell_WebPartWPQ5" class="s4-wpcell ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth " onkeyup="WpKeyUp(event)" onmouseup="WpClick(event)">
		<div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-vertical ms-webpart-chrome-fullWidth ">
			<div WebPartID="fccf63ec-bad2-4e7b-952e-115e30577bad" HasPers="false" id="WebPartWPQ5" width="100%" class="" allowDelete="false" allowExport="false" style="" ><div id="scriptWPQ5" xmlns:x="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:d="http://schemas.microsoft.com/sharepoint/dsp" xmlns:asp="http://schemas.microsoft.com/ASPNET/20" xmlns:__designer="http://schemas.microsoft.com/WebParts/v2/DataView/designer" xmlns:SharePoint="Microsoft.SharePoint.WebControls" xmlns:pcm="urn:PageContentManager" xmlns:ddwrt2="urn:frontpage:internal"></div><div id="scriptPagingWPQ5" xmlns:x="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:d="http://schemas.microsoft.com/sharepoint/dsp" xmlns:asp="http://schemas.microsoft.com/ASPNET/20" xmlns:__designer="http://schemas.microsoft.com/WebParts/v2/DataView/designer" xmlns:SharePoint="Microsoft.SharePoint.WebControls" xmlns:pcm="urn:PageContentManager" xmlns:ddwrt2="urn:frontpage:internal"></div><div class="ms-clear"></div></div>
		</div><div class="ms-PartSpacingVertical"></div>
	</div><div id="MSOZoneCell_WebPartctl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94" class="s4-wpcell-plain ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth ">
		<div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-vertical ms-webpart-chrome-fullWidth ">
			<div class="ms-webpart-chrome-title" id="WebPartctl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94_ChromeTitle">
				<span title="  - Use to insert an HTML snippet or script." id="WebPartTitlectl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94" class="js-webpart-titleCell"><h2 style="text-align:justify;" class="ms-webpart-titleText">&nbsp;<span> </span><span id="WebPartCaptionctl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94"></span></h2></span>
			</div><div WebPartID="1d38b475-1d2f-4e9e-b01e-da0e4870da94" HasPers="false" id="WebPartctl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94" width="100%" class="ms-WPBody noindex ms-wpContentDivSpace " allowDelete="false" allowExport="false" style="" ><div id="ctl00_ctl38_g_1d38b475_1d2f_4e9e_b01e_da0e4870da94">
				<DIV class="ms-rte-embedcode ms-rte-embedwp"><div id="fb-root"></div>
                            <div id="fb-comments" class="fb-comments" data-num-posts="2" data-width="500"></div>
                            <script>(function(d, s, id) {
                            var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0], comments = d.getElementById("fb-comments");
                            comments.setAttribute("data-href", d.location.href);
                            if (d.getElementById(id)) return;
                            var fbLanguage, spLanguage = _spPageContextInfo.currentCultureName;
                            if (spLanguage == "ar-SA") {
                                fbLanguage = "ar_AR";
                            } else if (spLanguage == "kk-KZ") {
                                fbLanguage = "en-us";
                            } else if (spLanguage == "sr-Latn-CS") {
                                fbLanguage = "sr_rs";
                            } else {
                                fbLanguage = spLanguage.replace("-", "_");
                            }
                            js = d.createElement(s); js.id = id;
                            js.src = "//connect.facebook.net/"+ fbLanguage + "/all.js#xfbml=1";
                            fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
                            }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script></DIV>
			</div><div class="ms-clear"></div></div>
		</div>
	</div>
</div>
			</td>
			<td valign="top" class="ms-blog-LeftColumn">
				<div class="ms-webpart-zone ms-fullWidth">
	<div id="MSOZoneCell_WebPartWPQ2" class="s4-wpcell-plain ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth ">
		<div class="ms-hide ">
			<div WebPartID="19373152-0bdf-452d-9891-8bd0e08c382c" HasPers="false" id="WebPartWPQ2" width="100%" class="ms-WPBody noindex " allowDelete="false" style="" ><div class="ms-clear"></div></div>
		</div><div class="ms-PartSpacingVertical"></div>
	</div><div id="MSOZoneCell_WebPartWPQ3" class="s4-wpcell-plain ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth ">
		<div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-vertical ms-webpart-chrome-fullWidth ">
			<div WebPartID="7d47d428-2879-41c3-a857-52c73499d9c4" HasPers="false" id="WebPartWPQ3" width="100%" class="ms-WPBody noindex " allowDelete="false" style="" ><div class="ms-core-listMenu-verticalBox ms-noList"><ul class="root ms-core-listMenu-root static"><li><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Archives" id="monthlyarchiveviewtitle" class="ms-core-listMenu-item ms-blog-quickLinksTitle">Archives</a><ul class="static"><li class="static"><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Date/2017/4/" id="2017-03-31T22:00:00Z" class="ms-core-listMenu-item ms-blog-quickLinksEntry">avril</a></li><li class="static"><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Date/2017/3/" id="2017-02-28T23:00:00Z" class="ms-core-listMenu-item ms-blog-quickLinksEntry">mars</a></li><li class="static"><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Date/2017/2/" id="2017-01-31T23:00:00Z" class="ms-core-listMenu-item ms-blog-quickLinksEntry">f&#233;vrier</a></li><li class="static"><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Date/2017/1/" id="2016-12-31T23:00:00Z" class="ms-core-listMenu-item ms-blog-quickLinksEntry">janvier</a></li><li class="static"><a href="http://www.lilianeschrauwen.be/Blog/Archives" id="monthlyarchiveview" class="static ms-core-listMenu-item ms-commandLink ms-blog-quickLinksEntry">Older Posts</a></li></ul></li></ul></div><div class="ms-clear"></div></div>
		</div><div class="ms-PartSpacingVertical"></div>
	</div><div id="MSOZoneCell_WebPartWPQ4" class="s4-wpcell ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth " onkeyup="WpKeyUp(event)" onmouseup="WpClick(event)">
		<div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-vertical ms-webpart-chrome-fullWidth ">
			<div WebPartID="45443c56-1b7d-4b00-a0a1-2b77a23ebf16" HasPers="false" id="WebPartWPQ4" width="100%" class="noindex " allowDelete="false" allowExport="false" style="" ><div id="scriptWPQ4" xmlns:x="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:d="http://schemas.microsoft.com/sharepoint/dsp" xmlns:asp="http://schemas.microsoft.com/ASPNET/20" xmlns:__designer="http://schemas.microsoft.com/WebParts/v2/DataView/designer" xmlns:SharePoint="Microsoft.SharePoint.WebControls" xmlns:pcm="urn:PageContentManager" xmlns:ddwrt2="urn:frontpage:internal"></div><div id="scriptPagingWPQ4" xmlns:x="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:d="http://schemas.microsoft.com/sharepoint/dsp" xmlns:asp="http://schemas.microsoft.com/ASPNET/20" xmlns:__designer="http://schemas.microsoft.com/WebParts/v2/DataView/designer" xmlns:SharePoint="Microsoft.SharePoint.WebControls" xmlns:pcm="urn:PageContentManager" xmlns:ddwrt2="urn:frontpage:internal"></div><div class="ms-clear"></div></div>
		</div><div class="ms-PartSpacingVertical"></div>
	</div><div id="MSOZoneCell_WebPart" class="s4-wpcell-plain ms-webpartzone-cell ms-webpart-cell-vertical-inline-table ms-webpart-cell-vertical ms-fullWidth ">
		<div class="ms-webpart-chrome ms-webpart-chrome-vertical ms-webpart-chrome-fullWidth ">
			<div WebPartID="3ca5a3f7-011e-436b-9e80-9f44c1b3626d" HasPers="false" id="WebPart" width="100%" class="ms-WPBody noindex " allowDelete="false" style="" ><div class=" ms-blog-linkCommandBottom">
				<a id="ctl00_ctl38_g_3ca5a3f7_011e_436b_9e80_9f44c1b3626d_diidRSSFeed" class="ms-calloutLink" href="/_layouts/15/listfeed.aspx?List={5ED88A80-8BFE-4F6F-87F7-965AB9B38647}"><span style="height:16px;width:16px;position:relative;display:inline-block;overflow:hidden;" class="s4-clust ms-blog-linkCommandImage"><img src="/_catalogs/theme/Themed/A02D8DD6/spcommon-B35BB0A9.themedpng?ctag=13" style="position:absolute;left:-236px !important;top:-66px !important;border-width:0px;" /></span>&#160;<span class="ms-splinkbutton-text">RSS Feed</span></a>
			</div><div class="ms-clear"></div></div>
		</div>
	</div>
</div>
			</td>
		  </tr>
		 </table>
		</td>
	   </tr>
	</table>
<div style='display:none' id='hidZone'><menu class="ms-hide">
	<ie:menuitem id="MSOMenu_Help" iconsrc="/_layouts/15/images/HelpIcon.gif" onmenuclick="MSOWebPartPage_SetNewWindowLocation(MenuWebPart.getAttribute('helpLink'), MenuWebPart.getAttribute('helpMode'))" text="Help" type="option" style="display:none">

	</ie:menuitem>
</menu></div>
                                                        </span>
                                                        
                                                    </div>
                                                    <!--FIN CONTENU-->
                                                </td>
                                                <td></td>
                                            </tr>
                                        </table>
                                    </td>
                                    <td width="30">
                                    </td>
                                </tr>
                                <tr>
                                    <td colspan="3" height="30">
                                        <!--BAS DE PAGE-->
                                    </td>
                                </tr>
                            </table>
                        </td>
                        <td width="21" bgcolor="#000066">
                        </td>
                        <td>
                        </td>
                    </tr>
                </table>
            </div>
        </div>
    <div id="DeltaFormDigest">
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
        var formDigestElement = document.getElementsByName('__REQUESTDIGEST')[0];
        if (!((formDigestElement == null) || (formDigestElement.tagName.toLowerCase() != 'input') || (formDigestElement.type.toLowerCase() != 'hidden') ||
            (formDigestElement.value == null) || (formDigestElement.value.length <= 0)))
        {
            formDigestElement.value = '0x06CCDEA8DA7503B2823325C641CCA753B95F82682F310AE253C6136456AB2B986EC397666148E4ABEC3F364D416C72AD7B23696B51C194B8F1C9D4814C685B71,03 Apr 2017 09:48:56 -0000';_spPageContextInfo.updateFormDigestPageLoaded = new Date();
        }
        //]]>
        </script>
</div>

<script type="text/javascript">
//<![CDATA[

WebForm_InitCallback();
                    function DoPagingCallbackctl00$ctl38$g_4b1b5aa4_ccdd_407f_8dad_05e80d2e93ce(pagingInputs) {WebForm_DoCallback('ctl00$ctl38$g_4b1b5aa4_ccdd_407f_8dad_05e80d2e93ce',pagingInputs,UpdatePaging,0,CallBackError,true) } 
if (typeof(_spBodyOnLoadFunctionNames) != "undefined") {
if (_spBodyOnLoadFunctionNames != null) {
_spBodyOnLoadFunctionNames.push("ExpDataViewGroupOnPageLoad");
}
}var _spFormDigestRefreshInterval = 1440000; IsSPSocialSwitchEnabled = function() { return true; };(function (){

					if (document.getElementById('ms-belltown-table'))
					{
					    var footer = document.getElementById('footer');
    					var content = document.querySelector('.contentwrapper');

            			if (footer && content) {
							content.style.marginBottom = footer.clientHeight + 'px';
						}

					} else if (document.all && document.querySelector && !document.addEventListener) 
					{
						var titleRow = document.getElementById('titlerow');
						var contentRow = document.getElementById('contentrow');
						var footerRow = document.getElementById('DeltaPlaceHolderFooter');

						if (titleRow && contentRow && footerRow) {
							titleRow.style.height = titleRow.clientHeight + 'px';
							contentRow.style.height = 'auto';
							footerRow.style.height = footerRow.clientHeight + 'px';
						};
					};
				
				}());var _fV4UI = true;
function _RegisterWebPartPageCUI()
{
    var initInfo = {editable: false,isEditMode: false,allowWebPartAdder: false,listId: "{81da849e-92f3-43e1-8c3a-59e8197cf098}",itemId: 5,recycleBinEnabled: true,enableMinorVersioning: true,enableModeration: false,forceCheckout: false,rootFolderUrl: "\u002fPages",itemPermissions:{High:16,Low:196705}};
    SP.Ribbon.WebPartComponent.registerWithPageManager(initInfo);
    var wpcomp = SP.Ribbon.WebPartComponent.get_instance();
    var hid;
    hid = document.getElementById("_wpSelected");
    if (hid != null)
    {
        var wpid = hid.value;
        if (wpid.length > 0)
        {
            var zc = document.getElementById(wpid);
            if (zc != null)
                wpcomp.selectWebPart(zc, false);
        }
    }
    hid = document.getElementById("_wzSelected");
    if (hid != null)
    {
        var wzid = hid.value;
        if (wzid.length > 0)
        {
            wpcomp.selectWebPartZone(null, wzid);
        }
    }
};
function __RegisterWebPartPageCUI() {
ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded(_RegisterWebPartPageCUI, "sp.ribbon.js");}
_spBodyOnLoadFunctionNames.push("__RegisterWebPartPageCUI");var __wpmExportWarning='This Web Part Page has been personalized. As a result, one or more Web Part properties may contain confidential information. Make sure the properties contain information that is safe for others to read. After exporting this Web Part, view properties in the Web Part description file (.WebPart) by using a text editor such as Microsoft Notepad.';var __wpmCloseProviderWarning='You are about to close this Web Part.  It is currently providing data to other Web Parts, and these connections will be deleted if this Web Part is closed.  To close this Web Part, click OK.  To keep this Web Part, click Cancel.';var __wpmDeleteWarning='You are about to permanently delete this Web Part.  Are you sure you want to do this?  To delete this Web Part, click OK.  To keep this Web Part, click Cancel.';//]]>
</script>

                        <script type="text/javascript">
                        //<![CDATA[
                            var GlobalState = new Object();GlobalState.SPUIBlogs_blogsSkinId = '1';GlobalState.SPUIBlogs_blogsPostUrl = 'http:\u002f\u002fwww.lilianeschrauwen.be\u002fBlog\u002fBillet\u002f{ID}\u002f{Title}';GlobalState.SPUIBlogs_blogsCategoryUrl = 'http:\u002f\u002fwww.lilianeschrauwen.be\u002fBlog\u002fCat\u00E9gorie\u002f{CategoryId}\u002f{Name}';//]]>
                        </script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[

window.CoreJsApiPresent = true;
window.ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded && ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded(function()
{
    var fnReg = JsApi.ExtensibilityManager._RegisterFilesForNamespace;
    var ns = 'SP.SPGantt.InstrumentedApi'; var api = 'GanttSharedApi.generated.js'; var shim = 'GanttApiShim.generated.js';
    RegisterSodDep(shim, api);
                                  
    fnReg(ns, api, ns + '.ClientApi', 1);
    fnReg(ns, shim, ns + '.ShimPlaceholder', 2);
}, 
                             'JsApiExtensibilityManager.js');Type.registerNamespace('SP.SPGantt.InstrumentedApi');
              SP.SPGantt.InstrumentedApi.ExecuteWithJsApiLoaded = function(fn) { var fnEx = window.ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded && ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded; fnEx && fnEx(function() { JsApi.ExtensibilityManager.ExecuteWithJsApisInNamespaceLoaded('SP.SPGantt.InstrumentedApi', fn); }, 'JsApiExtensibilityManager.js'); };g_spPreFetchKeys.push('sharing.js');g_spPreFetchKeys.push('sharing.js');g_spPreFetchKeys.push('sp.core.js');
            ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded(
                function() 
                {                    
                    Srch.ScriptApplicationManager.get_current().states = {"webUILanguageName":"en-US","webDefaultLanguageName":"fr-FR","QueryDateTimeCulture":1036,"timeZoneOffsetInHours":1,"contextUrl":"http://www.lilianeschrauwen.be","contextTitle":"Site web","supportedLanguages":[{"id":1025,"label":"Arabic"},{"id":1093,"label":"Bangla"},{"id":1026,"label":"Bulgarian"},{"id":1027,"label":"Catalan"},{"id":2052,"label":"Chinese (Simplified)"},{"id":1028,"label":"Chinese (Traditional)"},{"id":1050,"label":"Croatian"},{"id":1029,"label":"Czech"},{"id":1030,"label":"Danish"},{"id":1043,"label":"Dutch"},{"id":1033,"label":"English"},{"id":1035,"label":"Finnish"},{"id":1036,"label":"French"},{"id":1031,"label":"German"},{"id":1032,"label":"Greek"},{"id":1095,"label":"Gujarati"},{"id":1037,"label":"Hebrew"},{"id":1081,"label":"Hindi"},{"id":1038,"label":"Hungarian"},{"id":1039,"label":"Icelandic"},{"id":1057,"label":"Indonesian"},{"id":1040,"label":"Italian"},{"id":1041,"label":"Japanese"},{"id":1099,"label":"Kannada"},{"id":1042,"label":"Korean"},{"id":1062,"label":"Latvian"},{"id":1063,"label":"Lithuanian"},{"id":1086,"label":"Malay"},{"id":1100,"label":"Malayalam"},{"id":1102,"label":"Marathi"},{"id":1044,"label":"Norwegian"},{"id":1045,"label":"Polish"},{"id":1046,"label":"Portuguese (Brazil)"},{"id":2070,"label":"Portuguese (Portugal)"},{"id":1094,"label":"Punjabi"},{"id":1048,"label":"Romanian"},{"id":1049,"label":"Russian"},{"id":3098,"label":"Serbian (Cyrillic)"},{"id":2074,"label":"Serbian (Latin)"},{"id":1051,"label":"Slovak"},{"id":1060,"label":"Slovenian"},{"id":3082,"label":"Spanish (Spain)"},{"id":2058,"label":"Spanish (Mexico)"},{"id":1053,"label":"Swedish"},{"id":1097,"label":"Tamil"},{"id":1098,"label":"Telugu"},{"id":1054,"label":"Thai"},{"id":1055,"label":"Turkish"},{"id":1058,"label":"Ukrainian"},{"id":1056,"label":"Urdu"},{"id":1066,"label":"Vietnamese"}],"navigationNodes":[{"id":1001,"name":"Everything","url":"{searchcenterurl}/results.aspx","promptString":"Search everything"},{"id":1002,"name":"People","url":"{searchcenterurl}/peopleresults.aspx","promptString":"Search people"},{"id":0,"name":"This Site","url":"~site/_layouts/15/osssearchresults.aspx?u={contexturl}","promptString":"Search this site"}],"webUILanguageDirectory":"en-US","showAdminDetails":false,"defaultPagesListName":"Pages","isSPFSKU":false,"defaultQueryProperties":{"culture":1033,"uiLanguage":1033,"summaryLength":180,"desiredSnippetLength":90,"enableStemming":true,"enablePhonetic":false,"enableNicknames":false,"trimDuplicates":true,"bypassResultTypes":false,"enableInterleaving":true,"enableQueryRules":true,"processBestBets":true,"enableOrderingHitHighlightedProperty":false,"hitHighlightedMultivaluePropertyLimit":-1,"processPersonalFavorites":true}};
                    Srch.U.trace(null, 'SerializeToClient', 'ScriptApplicationManager state initialized.');
                }, 'Search.ClientControls.js');var g_clientIdDeltaPlaceHolderMain = "DeltaPlaceHolderMain";
var g_clientIdDeltaPlaceHolderUtilityContent = "DeltaPlaceHolderUtilityContent";
g_QuickLaunchControlIds.push("zz1_TopNavigationMenu");_spBodyOnLoadFunctionNames.push('QuickLaunchInitDroppable'); var g_zz1_TopNavigationMenu = null; function init_zz1_TopNavigationMenu() { if (g_zz1_TopNavigationMenu == null) g_zz1_TopNavigationMenu = $create(SP.UI.AspMenu, null, null, null, $get('zz1_TopNavigationMenu')); } if(g_spPreFetchKeys) {{ g_spPreFetchKeys.push('SP.Core.js');}}EnsureScriptFunc('SP.Core.js', 'SP.UI.AspMenu', init_zz1_TopNavigationMenu);

                    ExecuteOrDelayUntilScriptLoaded(
                        function() 
                        {
                            if ($isNull($find('ctl00_SmallSearchInputBox_csr')))
                            {
                                var sb = $create(Srch.SearchBox, {"delayLoadTemplateScripts":true,"messages":[],"queryGroupNames":["MasterPage"],"renderTemplateId":"~sitecollection/_catalogs/masterpage/Display Templates/Search/Control_SearchBox_Compact.js","resultsPageAddress":"~sitecollection/Pages/searchresults.aspx","serverInitialRender":true,"showDataErrors":true,"showQuerySuggestions":false,"states":{}}, null, null, $get("ctl00_SmallSearchInputBox_csr"));
                                sb.activate('Search...', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sbox', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_sboxdiv', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_NavButton', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_AutoCompList', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_NavDropdownList', 'ctl00_SmallSearchInputBox_csr_SearchLink', 'ms-srch-sbprogress', 'ms-srch-sb-prompt ms-helperText');
                            }
                        }, 'Search.ClientControls.js');var WPQ5ListData = { "Row" : 
[{
"ID": "58",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Burkini ou pas burkini\u2009?",
"Body": "<div class=\"ExternalClass92A3401F84AE4C22B0D219EE79575677\"><p style=\"text-align&#58;center;\">\u200b<img src=\"\u002fSiteAssets\u002fDebat-le-burkini-en-deux-points-de-vue.jpg\" alt=\"Debat-le-burkini-en-deux-points-de-vue.jpg\" class=\"ms-rtePosition-4\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;190px;height&#58;247px;\" \u002f><br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Y en a qui ont vraiment du temps et de l'\u00e9nergie \u00e0 perdre\u2026&#160;<br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\">N<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">otre jolie petite plan\u00e8te bleue avec tout ce qui l'habite, hommes et b\u00eates, se trouve menac\u00e9e. Les oc\u00e9ans d\u00e9bordent, les tremblements de terre et les incendies se succ\u00e8dent, les inondations se multiplient. Para\u00eet que ce n'est que le d\u00e9but. Nos descendants ne vont pas rire tous les jours. Je parle de ceux qui survivront, bien s\u00fbr. Pour les autres, le probl\u00e8me sera r\u00e9gl\u00e9.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Comme si tout cela ne suffisait pas, la guerre partout se r\u00e9pand. La faim et la mis\u00e8re, la tyrannie et l'intol\u00e9rance, le fanatisme et la barbarie chassent de chez eux des hordes de pseudo-migrants qu'on rechigne \u00e0 appeler \u00ab\u2009r\u00e9fugi\u00e9s\u2009\u00bb. Ils s'entassent sur des rafiots innommables et s'en viennent mourir au large de nos rivages de soleil. Nous avons tous vu ces images d'enfants, de b\u00e9b\u00e9s m\u00eame, que la mer vient d\u00e9poser sur nos plages. Ceux qui arrivent quand m\u00eame en terre d'Europe se trouvent aussit\u00f4t parqu\u00e9s dans d'invraisemblables camps qui feraient hurler Brigitte Bardot et tous les d\u00e9fenseurs des animaux si c'\u00e9taient des vaches, des chevaux ou des cochons que l'on y h\u00e9bergeait. Mais il ne s'agit que d'\u00eatres humains, quelque peu exotiques de surcro\u00eet&#160;&#58; aucune raison donc de se scandaliser. Des murs s'\u00e9l\u00e8vent aux fronti\u00e8res des pays dits civilis\u00e9s, tout h\u00e9riss\u00e9s de barbel\u00e9s et de tessons de verre. Dans ces pays, d'ailleurs, tout n'est pas rose non plus. La pr\u00e9carit\u00e9 (qui est le nom politiquement correct que d\u00e9sormais l'on donne \u00e0 la pauvret\u00e9) se g\u00e9n\u00e9ralise. Des mis\u00e9reux de plus en plus nombreux zonent dans les rues des villes. Des maladies anciennes ressurgissent, li\u00e9es au d\u00e9nuement, \u00e0 la sous-alimentation, au manque d'hygi\u00e8ne, tandis que des pathologies nouvelles apparaissent, n\u00e9es de nos modernes modes de vie. Des gamins fanatis\u00e9s par d'imb\u00e9ciles et criminels pr\u00eacheurs se font exploser dans les a\u00e9roports et les gares pendant que d'autres font de m\u00eame en ces lieux de perdition que sont les salles de spectacles ou les terrasses de caf\u00e9s, au nom d'un dieu absurde qui, s'il existait, devrait foudroyer sur place ces malheureux et ceux qui les instrumentalisent.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">En Afrique, les r\u00e9gimes tyranniques et ubuesques se succ\u00e8dent. Des arm\u00e9es d'enfants (souvent drogu\u00e9s au chanvre) massacrent, violent, \u00e9ventrent femmes et fillettes. Le racisme prend l\u00e0-bas le nom de tribalisme, et la terreur colonise de vastes territoires peupl\u00e9s de fant\u00f4mes. La famine d\u00e9cime des r\u00e9gions enti\u00e8res.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Ailleurs, les populations syriennes meurent litt\u00e9ralement de faim, ou sous les bombes turques ou am\u00e9ricaines, quand elles ne sont pas massacr\u00e9es par l'\u00e9tat islamique ou par les sbires de Bachar El Assad. Ailleurs encore\u2026 la liste est trop longue pour que je la poursuive ici.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Pendant ce temps, les politiciens de chez nous se d\u00e9lectent de ces malheurs qui leur offrent mille occasions de s'exprimer et de prendre, dans les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux, les positions populistes qui attirent les \u00e9lecteurs. Je les \u00e9coute \u2013 bien oblig\u00e9e, car ils sont partout \u2013 et je me dis que lorsque Trump sera pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, et que Marine Le Pen ou Nicolas Sarkozy gouvernera la France, il ne me restera plus qu'\u00e0 \u00e9migrer vers la plan\u00e8te Mars. Un moment j'ai envisag\u00e9 le Congo, qui est un peu mon pays, mais la situation n'y est certainement pas meilleure qu'ici.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Heureusement, de vrais sujets de d\u00e9bats surgissent de temps \u00e0 autre, qui nous permettent de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'essentiel tout en offrant \u00e0 nos dirigeants de nouvelles raisons de s'agiter, de l\u00e9gif\u00e9rer, de faire campagne. Le dernier en date est le probl\u00e8me du burkini.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Car voil\u00e0 une question fondamentale, vraiment, et il \u00e9tait temps qu'on la prenne \u00e0 bras le corps (si j'ose dire)&#160;&#58; peut-on, sur NOS plages bient\u00f4t vid\u00e9es par l'automne qui arrive, autoriser que des femmes s'\u00e9tendent sur NOTRE sable dor\u00e9 et m\u00eame \u2013 comble d'horreur \u2013 fassent trempette dans les vagues de NOTRE mer, devant NOS enfants, sans d\u00e9v\u00eatir comme il se doit leur anatomie\u2009? Ne savent-elles donc pas que le culte du dieu-soleil est aussi ancien que l'humanit\u00e9, bien ant\u00e9rieur en tout cas \u00e0 celui d'Allah\u2009? Quel scandale, n'est-ce pas, que d'apercevoir au milieu de milliers d'estivants plus ou moins d\u00e9nud\u00e9s, l'une ou l'autre jeune fille arborant quelque chose qui ressemble \u00e0 une tenue de surf ou de plong\u00e9e\u2009? Si encore elles faisaient du surf, justement, ou de la plong\u00e9e, on comprendrait. Mais non, elles sont l\u00e0, assises sur une serviette de bain, \u00e0 regarder le large. Par moment, l'une d'entre elles se l\u00e8ve, s'avance vers les flots, y trempe un pied avant d'y plonger tout enti\u00e8re et de se livrer aux joies du crawl ou de la brasse. Il \u00e9tait urgent de r\u00e9agir, et nos amis fran\u00e7ais qui ne sont jamais en retard d'un combat ridicule ont vu certains de leurs \u00e9lus prononcer des arr\u00eat\u00e9s contre ces fauteuses de troubles. On a m\u00eame vu des flics arm\u00e9s (car on n'est jamais trop prudent) s'en prendre \u00e0 une innocente vacanci\u00e8re qui avait dissimul\u00e9 sa chevelure sous une \u00e9toffe sans aucun doute islamique. \u00c0 moins, bien s\u00fbr, que ce f\u00fbt pour se prot\u00e9ger des rayons d'un soleil particuli\u00e8rement agressif par ces temps de canicule. Comment savoir\u2009?<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Et Manuel Valls de s'agiter au nom de la nouvelle religion d'\u00c9tat qui domine la France, la sacro-sainte <\u002fspan><em style=\"line-height&#58;1.6;\"><strong>la\u00efcit\u00e9<\u002fstrong><\u002fem><span style=\"line-height&#58;1.6;\">, suivi chez nous par la NVA, moins la\u00efque mais plus extr\u00e9miste.<br><\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Moi, je voudrais bien que l'on m'explique. Depuis quand une tenue de surf ou une robe longue const<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">ituent-elles des<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">&#160;signes reli<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">gieux ostentatoires\u2009? Quand&#160;<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">bien m\u00eame tel ou tel attribut vestimentaire serait-il &quot;ostentatoire&quot;, o\u00f9 serait le mal\u2009?<\u002fspan><img src=\"\u002fSiteAssets\u002fst%20vincent.jpg\" alt=\"st vincent.jpg\" class=\"ms-rtePosition-1\" style=\"line-height&#58;1.6;margin&#58;5px;width&#58;177px;height&#58;258px;\" \u002f><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Elle n'est pas si loin, l'\u00e9poque o\u00f9 les cornettes des petites s\u0153urs de pauvres se croisaient dans nos rues, ni le temps de nos cur\u00e9s en soutane et de n<\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">os missionnaires (barbus) en longues robes blanches.<\u002fspan><br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\"><img src=\"\u002fSiteAssets\u002fp\u00e8re%20blanc.jpg\" alt=\"p\u00e8re blanc.jpg\" class=\"ms-rtePosition-2\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;189px;height&#58;217px;\" \u002f><br><\u002fspan><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Et m\u00eame si ces nouvelles mani\u00e8res de se v\u00eatir (ou de rester habill\u00e9) en des lieux o\u00f9 par tradition l'on se d\u00e9v\u00eat sont motiv\u00e9es par des croyances religieuses, en quoi est-ce choquant\u2009? En ce qui me concerne, vous pouvez vous habiller comme vous l'entendez (sauf \u00e0 cacher votre visage, bien s\u00fbr), et afficher tous les signes religieux que vous voulez, \u00e0 l'instar de Madonna qui nagu\u00e8re arborait des crucifix en pendentifs et en boucles d'oreille&#160;&#58; je m'en moque compl\u00e8tement. Comme je me moque des tatouages (parfois religieux) qui ornent les torses et les bras de tant de m\u00e2les, sur nos plages et ailleurs.&#160;<\u002fspan><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\"><img src=\"\u002fSiteAssets\u002fjh.jpg\" alt=\"jh.jpg\" class=\"ms-rtePosition-1\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;265px;height&#58;256px;\" \u002f><\u002fspan><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\">\u200bCroyez ce que vous voulez, priez qui vous voulez, habillez-vous ou d\u00e9shabillez-vous comme bon vous semble, portez au bout d'une cha\u00eene une petite croix d'or, une main de Fatima, un croissant, une \u00e9toile de David ou autre chose, cela m'indiff\u00e8re. Cachez vos chevelures sous toutes sortes de voiles, de foulards, de kippas ou de n'importe quoi. Je n'en ai rien \u00e0 cirer. Tant que vous ne m'obligez pas \u00e0 faire de m\u00eame. Tant que vous m'autorisez \u00e0 croire autre chose ou \u00e0 ne rien croire du tout. Tant que vous acceptez ma religion (ou mon absence de religion) comme aussi digne et respectable que la v\u00f4tre. Car il me semble, que c'est cela, la \u00ab\u2009la\u00efcit\u00e9\u2009\u00bb dont nos voisins fran\u00e7ais se gargarisent au moins autant qu'ils le font de leur revendication \u00e0 se pr\u00e9senter comme \u00ab\u2009le pays des droits de l'homme\u2009\u00bb. M\u00eame s'il est vrai que cette la\u00efcit\u00e9 et ces droits de l'homme sont n\u00e9s dans une Terreur qui n'avait rien d'islamiste, \u00e0 l'\u00e9poque, et dans le sang de milliers de pr\u00eatres, de religieuses et de nobles, apr\u00e8s qu'on eut joyeusement d\u00e9capit\u00e9 le roi et la reine. Si, si, je vous assure&#160;&#58; c'est cela, les droits de l'homme. Bon, d'accord, c'\u00e9tait il y a deux si\u00e8cles et demi. Mais, quand m\u00eame\u2026 il est n\u00e9cessaire, quelquefois, de se souvenir de l'histoire, cette fameuse Histoire de France que Fran\u00e7ois Fillon voudrait r\u00e9inventer dans les \u00e9coles&#160;&#58; <\u002fspan><span style=\"line-height&#58;1.6;\">&quot;<\u002fspan><em style=\"line-height&#58;1.6;\">Si je suis \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, je demanderai \u00e0 trois acad\u00e9miciens de s'entourer des meilleurs avis pour r\u00e9\u00e9crire les programmes d'Histoire avec l'id\u00e9e de les concevoir comme un r\u00e9cit national&quot;, <\u002fem><span style=\"line-height&#58;1.6;\">car<\u002fspan><em style=\"line-height&#58;1.6;\"> &quot;le r\u00e9cit national c'est une Histoire faite d'hommes et de femmes, de symboles, de lieux, de monuments, d'\u00e9v\u00e9nements qui trouve un sens et une signification dans l'\u00e9dification progressive de la civilisation singuli\u00e8re de la France<\u002fem><span style=\"line-height&#58;1.6;\">&quot;.<\u002fspan><br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><span style=\"line-height&#58;1.6;\">Tout cela nous \u00e9loigne un peu du Burkini. Sans doute parce que ce sujet ne vaut gu\u00e8re que l'on s'exprime longuement, son seul m\u00e9rite r\u00e9sidant dans le fait que toute cette vaine agitation masque le manque total de vraie r\u00e9flexion sur les vrais probl\u00e8mes qui se posent aujourd'hui, innombrables et cruciaux.\u200b<\u002fspan><\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "29\u002f08\u002f2016 17:40",
"PublishedDate.DateOnly": "29\u002f08\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "17:40",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-08-29T15:40:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "ao\u00fbt 29",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "ao\u00fbt 2016",
"PublishedDate.LongDate": "lundi 29 ao\u00fbt 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":13,"lookupValue":"Société","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "57",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Le temps de l'Apocalypse",
"Body": "<div class=\"ExternalClass708C5325E04F4CF997918B8E02860386\"><p style=\"text-align&#58;center;\"><img alt=\"bosch_enfer.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fbosch_enfer.jpg\" style=\"margin&#58;5px;\" \u002f>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;right;\">&#160;J\u00e9r\u00f4me Bosch (L'en\u200bfer, d\u00e9tail)<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Voici qu'une terreur inconnue se r\u00e9pand sur la Terre, incontr\u00f4lable autant qu'incom-pr\u00e9hensible. Si j'\u00e9tais moins agnostique, ou plus croyante, comme vous voulez, je serais tent\u00e9e de penser que le temps de l'Apocalypse est en route.<br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Cette nouvelle forme de violence, d'obscurantisme, de sauvagerie et d'intol\u00e9rance me para\u00eet totalement in\u00e9dite dans l'histoire des hommes. Car il ne s'agit pas ici de faire triompher un peuple, une nation, voire \u00ab&#160;une race&#160;\u00bb, une communaut\u00e9, une religion&#160;; aujourd'hui, les terroristes frappent \u00e0 l'aveugle, et leurs victimes appartiennent \u00e0 toutes les communaut\u00e9s humaines. Quelques-uns se font m\u00eame exploser dans des mosqu\u00e9es, s'attaquant ainsi \u00e0 leurs propres coreligionnaires et aux symboles de leur foi. Ils s'en prennent \u00e0 des enfants, forc\u00e9ment innocents de tout crime contre un quelconque dieu. Ils se revendiquent de soi-disant califats, arm\u00e9es, \u00c9tats ou groupes en tout genre&#160;&#58; Daech, Al Qa\u00efda, Boko-Haram\u2026 Cela se passe chez nous, \u00e0 Bruxelles ou \u00e0 Paris, mais aussi au Caire, \u00e0 Lahore, New York, Ankara, Tunis, Bagdad, Istanbul, Mogadiscio&#160;; cela se passe au Nig\u00e9ria, en Libye, en Indon\u00e9sie, au Gabon, au Cameroun, en Arabie Saoudite, au Tchad, au Mali, en Afghanistan, en Irak, au Y\u00e9men, en C\u00f4te d'Ivoire, en Inde, en Australie\u2026<br>Il n'y a aucune raison, aucune logique \u00e0 leur action, et l'on ne peut donc esp\u00e9rer \u00e9radiquer leur pens\u00e9e \u2013 si tant est que l'on puisse ici utiliser ce terme \u2013 ou leur aberrante croyance en la n\u00e9cessit\u00e9 de propager la mort et le d\u00e9sespoir. Qu'on les arr\u00eate, ou qu'ils disparaissent dans le n\u00e9ant o\u00f9 les accueilleront, para\u00eet-il, je ne sais combien de vierges (d\u00e9sincarn\u00e9es, j'imagine&#160;?), il en surgit toujours davantage. La mort m\u00eame ne leur fait pas peur. Au contraire, ils la recherchent et la souhaitent, dans l'esp\u00e9rance absurde de s'immoler pour un dieu qui les attend et les r\u00e9compensera\u2026 Tous pourtant ne sont pas des gamins incultes, des anciens d\u00e9linquants, des drogu\u00e9s, des imb\u00e9ciles d\u00e9cervel\u00e9s. On sait que certains sont intelligents, ont grandi dans une famille aimante et protectrice, ont fait de bonnes \u00e9tudes, \u00e9taient appr\u00e9ci\u00e9s de leurs profs\u2026 Comment et pourquoi basculent-ils dans l'horreur et le non-sens&#160;? Qu'est-ce donc que ce dieu monstrueux qui demanderait \u00e0 ses fid\u00e8les une telle barbarie&#160;? Car il n'est m\u00eame plus question ici de servir une cause, de lib\u00e9rer une population ou de lutter contre un r\u00e9gime, ni de ch\u00e2tier de pr\u00e9tendus m\u00e9cr\u00e9ants, de punir de pseudo-blasph\u00e9mateurs, de s'en prendre \u00e0 ceux qui auraient le tort de boire de l'alcool ou d'\u00e9couter une musique \u00ab&#160;incorrecte&#160;\u00bb, ce qui bien s\u00fbr resterait inadmissible mais du moins aurait un semblant de sens aux yeux de ces assassins. Non, il s'agit maintenant de massacrer un maximum de victimes, le plus sauvagement possible. Sans logique, sans discrimination, comme des fauves rendus fous qui tuent pour le plaisir de donner la mort, de sentir sur leurs l\u00e8vres le go\u00fbt du sang. \u00c0 quoi pensent-ils au moment d'actionner leur ceinture d'explosifs ou de tirer dans la foule, tout en sachant qu'ils seront eux-m\u00eames les premi\u00e8res victimes de leur acte imb\u00e9cile&#160;? Ont-ils une pens\u00e9e pour leur m\u00e8re&#160;? Pour tel ou tel de leurs amis d'enfance&#160;? Pour la premi\u00e8re fille qu'ils ont embrass\u00e9e&#160;? Pour leur petite s\u0153ur, pour leur grand-p\u00e8re rest\u00e9 l\u00e0-bas, sur la terre d'o\u00f9 sont venus leurs parents dans l'espoir de leur \u00e9viter la mis\u00e8re&#160;? Pour la jeune fille, voil\u00e9e ou non, qui peut-\u00eatre a peupl\u00e9 leurs r\u00eaves d'adolescence&#160;? Se rappellent-ils la voix du vent dans les arbres, au printemps, la caresse du soleil, le chant des oiseaux&#160;? Quels souvenirs d'enfance, quelle odeur de pain chaud, de cr\u00eapes ou de couscous fumant, quel parfum musqu\u00e9 de l'eau de toilette paternelle, leur reviennent en m\u00e9moire \u00e0 l'ultime instant&#160;? Quelle chanson, quelle m\u00e9lodie&#160;? Ont-ils un regret, \u00e0 l'instant final, comprennent-ils en une brutale fulgurance que la vie peut \u00eatre douce et que rien ne justifie qu'on la d\u00e9truise&#160;? Quelle terreur ou quel plaisir les remplit, quelle jouissance ou quelle angoisse&#160;? Ont-ils peur, \u00e0 la derni\u00e8re seconde, ont-ils honte&#160;? Mais c'est trop tard, et l'enfer d\u00e9j\u00e0 s'\u00e9tend, les gens tombent, crient, saignent, meurent. Comment peut-on choisir la mort et la violence, la barbarie et l'horreur, quand on a vingt ans, trente ans, l'\u00e2ge des r\u00eaves et des projets, l'\u00e2ge o\u00f9 l'on prend femme, o\u00f9 l'on tient dans les bras son enfant premier-n\u00e9&#160;? Qu'ont-ils donc \u00e0 vouloir tout d\u00e9truire autour d'eux, famille, parents, amours, voisins, fr\u00e8res en humanit\u00e9, inconnus insouciants et heureux de vivre, passants anonymes, alors m\u00eame qu'ils se trouvent au moment o\u00f9 l'on construit sa vie, o\u00f9 pierre \u00e0 pierre l'on se b\u00e2tit un avenir&#160;?<br>Le sang et la douleur se r\u00e9pandent autour d'eux, avec la peur et parfois la haine. Et je m'interroge&#160;&#58; les autres, les commanditaires, les chefs, que cherchent-ils&#160;? Qu'esp\u00e8rent-ils, ceux qui manipulent ces autoproclam\u00e9s \u00ab&#160;martyrs&#160;\u00bb et les lancent \u00e0 l'assaut non pas de \u00ab&#160;l'Occident&#160;\u00bb (ce serait trop simple) mais du monde en son entier, occidental ou moyen-oriental, du Nord ou du Sud, peupl\u00e9 de fid\u00e8les de l'une ou l'autre des religions <em>du livre<\u002fem> ou de m\u00e9cr\u00e9ants&#160;? J'ai beau chercher, r\u00e9fl\u00e9chir, interroger l'Histoire, la philosophie, la psychologie et toutes sortes d'autres sciences humaines, j'ai beau sonder mon propre inconscient, mon \u00e2me peut-\u00eatre, je ne comprends pas. Et j'ai peur. Non pour moi, mais pour ceux que j'aime et, dans la foul\u00e9e, pour ceux que je ne connais pas, pour ceux que je ne peux donc aimer mais qui sont de ma race, celle des hommes. Je ne voudrais pas avoir vingt ans aujourd'hui, et devoir envisager ma survie dans un univers o\u00f9 la haine se propage telle la peste au Moyen-\u00e2ge, sur une plan\u00e8te que tout menace et d'abord ses habitants eux-m\u00eames. Je n'aimerais pas avoir \u00e0 prendre, aujourd'hui, la d\u00e9cision de donner ou non naissance \u00e0 des enfants, les jetant dans un monde o\u00f9 \u00e0 chaque pas, o\u00f9 que l'on soit et quoi que l'on fasse, on risque de rencontrer des formes de souffrance que je peine \u00e0 imaginer. Je ne voudrais pas devoir envisager pour eux une existence de peur et d'angoisse, dans l'intol\u00e9rance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, dans le m\u00e9pris de l'autre, avec la terreur de la mort qui r\u00f4de autour de nous, se cache partout, dissimul\u00e9e parfois dans le sourire d'un coll\u00e8gue, d'un voisin, d'un homme qui marche \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s dans la rue.\u200b<br><\u002fp><p><img alt=\"le-visage-de-la-guerre-salvador-dali.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fle-visage-de-la-guerre-salvador-dali.jpg\" style=\"margin&#58;5px;\" \u002f>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;right;\">&#160;\u200b<span class=\"ms-rteFontSize-1\">Dali (Visage de la guerre)<\u002fspan><br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Le monde a connu tant de guerres d\u00e9j\u00e0. Tant de massacres, tant de g\u00e9nocides. L'horreur est humaine, et c'est peut-\u00eatre m\u00eame ce qui la d\u00e9finit. On aurait pu esp\u00e9rer qu'apr\u00e8s Verdun, qu'apr\u00e8s la Shoah, qu'apr\u00e8s Hiroshima, qu'apr\u00e8s le Rwanda, nous aurions compris. On aurait pu esp\u00e9rer que notre esp\u00e8ce aurait \u00e9volu\u00e9 dans la conscience au m\u00eame rythme qu'elle a \u00e9volu\u00e9 dans la technologie. On aurait pu croire que les mots \u00ab&#160;humanisme&#160;\u00bb, \u00ab&#160;civilisation&#160;\u00bb, \u00ab&#160;tol\u00e9rance&#160;\u00bb, \u00ab&#160;respect de l'autre&#160;\u00bb et, pourquoi pas, \u00ab&#160;amour&#160;\u00bb, auraient enfin acquis droit de cit\u00e9 dans le monde des hommes. Mais non. Pour de mauvaises raisons ou, comme aujourd'hui, sans raison, la sauvagerie et la barbarie n'en finissent pas de gagner. <br>Voulez-vous que je vous dise&#160;? Quand tout cela sera termin\u00e9 et que notre esp\u00e8ce, comme jadis celle des dinosaures ou celle des dodos, aura disparu de la surface de la Terre, remplac\u00e9e par celle des fourmis, celle des rats ou celle des dauphins, eh bien\u2026 la perte ne sera pas grande. <br>Et de plus en plus souvent, je pense que cela ne devrait plus tarder.<br><br><\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "02\u002f04\u002f2016 23:24",
"PublishedDate.DateOnly": "02\u002f04\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "23:24",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-04-02T21:24:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "avr. 02",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "avril 2016",
"PublishedDate.LongDate": "samedi 2 avril 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":10,"lookupValue":"Emotion","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "56",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Les limites \u00e0 ne pas franchir",
"Body": "<div class=\"ExternalClass26BFACB1BE9E46C3989A14DFCE00766D\"><p style=\"text-align&#58;justify;\"><img alt=\"ch.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fch.jpg\" style=\"margin&#58;5px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">C'\u00e9tait en janvier 2015. La plan\u00e8te enti\u00e8re l'affichait, le partageait, le proclamait&#160;&#58; \u00ab&#160;je su\u200bis <em>Charlie<\u002fem>&#160;\u00bb. En ces jours d'horreur qui furent les premiers mais pas les derniers, h\u00e9las, je me suis fendue d'un long article publi\u00e9 dans mon blog. J'y disais, entre autres, que je n'ai jamais aim\u00e9 <em>Charlie<\u002fem>, mais que j'aimais moins encore l'id\u00e9e de s'en aller massacrer des gens pour ce qu'ils pensent, ce qu'ils \u00e9crivent, ce qu'ils dessinent. \u00ab&#160;<em>Revenons \u00e0 Charlie Hebdo que je n'aime pas plus aujourd'hui qu'hier&#160;\u00bb, <\u002fem>\u00e9crivais-je.<em> \u00ab&#160;Ce qui ne m'emp\u00eache pas de proclamer, moi aussi, que \u00ab&#160;je suis Charlie&#160;\u00bb. Car je suis un \u00eatre humain dou\u00e9 de raison, je suis une citoyenne libre de penser et de s'exprimer, m\u00eame si ma fa\u00e7on de penser et de m'exprimer peut en choquer certains.<\u002fem><em> Je veux pouvoir continuer de vivre dans un pays et une civilisation o\u00f9 ces droits existent. Je veux rester libre. Voil\u00e0 pourquoi, aujourd'hui, \u00ab&#160;je suis Charlie&#160;\u00bb. Parce que je suis ce qui refuse toute entrave \u00e0 sa libert\u00e9 et \u00e0 son int\u00e9grit\u00e9. Je suis ce qui persiste \u00e0 respecter l'autre, l'\u00e9tranger, celui qui ne pense pas comme moi, celui qui ne prie pas comme moi, celui qui ne s'habille pas comme moi, ne parle pas la m\u00eame langue que moi, ne partage pas mes coutumes. Je suis ce qui se rel\u00e8ve quand on l'a jet\u00e9 \u00e0 terre, je suis la voix qui s'\u00e9l\u00e8ve apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 musel\u00e9e. Je suis ce qui survit et se r\u00e9volte. Je suis tout cela, que l'on a voulu tuer le 7 janvier 2015, en plus d'avoir ex\u00e9cut\u00e9 sauvagement des \u00eatres de chair et de sang qui jamais n'avaient port\u00e9 les armes, ni incit\u00e9 quiconque \u00e0 partir en guerre&#160;<\u002fem>\u00bb.<br>Je suis toujours cet \u00eatre humain qui veut continuer de vivre \u2013 de survivre \u2013 dans un monde o\u00f9 l'on doit pouvoir sans risque penser mal, \u00e9crire mal, dessiner mal. Je suis toujours, et pour toujours je l'esp\u00e8re, une personne libre de croire en un dieu quelconque ou en autre chose, ou de ne pas y croire, une personne libre d'aimer ceci et de d\u00e9tester cela, de m'exprimer ou de me taire. Mais JE NE SUIS PLUS CHARLIE. Car, vraiment, trop c'est trop. <em>Te veel is te veel<\u002fem>, comme on dit chez nous. Certes, pas plus qu'hier, je n'en arrive \u00e0 penser que ces tristes individus qui se revendiquent \u00ab&#160;b\u00eates et m\u00e9chants&#160;\u00bb m\u00e9riteraient la mort ou la censure. Par contre, cette fois, ils m\u00e9ritent clairement le m\u00e9pris. Le rejet, le d\u00e9go\u00fbt. Envie de vomir, ou de pleurer, ou de m\u00ealer larmes et naus\u00e9e, \u00e0 la vue de leur lamentable <em>une<\u002fem> consacr\u00e9e aux attentats de Bruxelles.<br>Rappelons-leur, au passage, que Stromae, dont la caricature figure en couverture, a perdu son p\u00e8re dans un g\u00e9nocide. Rappelons-leur que les jambes coup\u00e9es, les membres arrach\u00e9s qui illustrent cette page, sont bien r\u00e9els, h\u00e9las. Rappelons-leur que, sur les lits de nos h\u00f4pitaux, il est des bless\u00e9s qui continuent de lutter contre la mort, et d'autres, mutil\u00e9s, qui souffrent. Il est des parents qui pleurent leurs enfants, des enfants qui ont perdu leurs parents. Rappelons-leur que le nombre des victimes est aujourd'hui de trente-deux, sans pr\u00e9juger du sort de ceux qui, en soins intensifs, naviguent entre les rives de la mort et celles d'une survie aussi probl\u00e9matique qu'infiniment douloureuse. Rappelons-leur la signification des mots \u00ab&#160;d\u00e9cence&#160;\u00bb, \u00ab&#160;respect&#160;\u00bb, \u00ab&#160;dignit\u00e9&#160;\u00bb, \u00ab&#160;retenue&#160;\u00bb, \u00ab&#160;empathie&#160;\u00bb. Et celle des mots \u00ab&#160;douleur&#160;\u00bb, \u00ab&#160;souffrance&#160;\u00bb, \u00ab&#160;chagrin&#160;\u00bb, \u00ab&#160;d\u00e9tresse&#160;\u00bb, \u00ab&#160;angoisse&#160;\u00bb\u2026 Rappelons-leur, surtout, le sens du mot \u00ab&#160;humanisme&#160;\u00bb et m\u00eame celui, tout b\u00eate, du mot \u00ab&#160;humanit\u00e9&#160;\u00bb, si tant est que ces termes aient pour eux la moindre valeur.<br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Non, on ne peut pas rire de tout. <br>On ne peut pas rire de la souffrance de nos \u00ab&#160;fr\u00e8res humains&#160;\u00bb. Oui, je sais, c'est un peu ringard de parler ainsi, et je suis mieux plac\u00e9e que quiconque pour savoir qu'un \u00ab&#160;fr\u00e8re&#160;\u00bb (du moins un fr\u00e8re selon le sang et l'h\u00e9r\u00e9dit\u00e9) peut \u00eatre un parfait salaud doubl\u00e9 d'un m\u00e9prisable connard. Mais c'est de mes fr\u00e8res en race humaine que je parle ici, ceux dont je veux partager aujourd'hui la douleur. Ceux, en tout cas, dont il ne me para\u00eet pas opportun de rire. <br>Je n'ai jamais aim\u00e9 Charlie, quand bien m\u00eame j'ai fr\u00e9mi d'horreur en apprenant le massacre de ses dessinateurs. <br>Je continue plus que jamais \u00e0 proclamer que la violence est toujours monstrueuse, et que la libert\u00e9 de pens\u00e9e, c'est-\u00e0-dire la libert\u00e9 de s'exprimer, la libert\u00e9 d'\u00e9crire ou dessiner, doit \u00eatre respect\u00e9e partout, sans condition. Mais je le dis haut et fort, au nom m\u00eame de cette libert\u00e9&#160;&#58; JE N'AIME PAS CHARLIE, surtout aujourd'hui. Je le m\u00e9prise, il me r\u00e9vulse. Avec Walter Benjamin et d'autres sans doute, je lui souhaite le sort qu'il m\u00e9rite&#160;&#58; \u00ab&#160;la faillite de ce papier toilette&#160;\u00bb. \u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "30\u002f03\u002f2016 14:08",
"PublishedDate.DateOnly": "30\u002f03\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "14:08",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-03-30T12:08:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "mars 30",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "mars 2016",
"PublishedDate.LongDate": "mercredi 30 mars 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "55",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "C'est la faute \u00e0...",
"Body": "<div class=\"ExternalClassC314572855FF4B99AEC84C08518008D5\"><p><img alt=\"bxl.JPG\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fbxl.JPG\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;484px;height&#58;272px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Fatigu\u00e9e de lire et d'entendre, sur Facebook et ailleurs, des amas de conneries inutiles qui cependant ne sont pas tous du fait de cons, mais parfois de personnes qu'en g\u00e9n\u00e9ral je juge intelligentes, et que j'estime. Et je m'\u00e9tonne, dans l\u200ba foul\u00e9e, de ne rien avoir trouv\u00e9 sous la plume de l'in\u00e9narrable Zemmour.<br>\u00ab&#160;<em>C'est la faute \u00e0<\u002fem>\u2026&#160;\u00bb, partout. Et encore&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>il aurait fallu<\u002fem>\u2026&#160;\u00bb ou, pire&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>il faudrait<\u002fem>\u2026&#160;\u00bb.<br>C'est la faute aux gouvernements, dans le d\u00e9sordre, le n\u00f4tre, les autres, c'est la faute aux dirigeants, aux politiciens, aux immigr\u00e9s, aux Am\u00e9ricains, aux musulmans, aux gens d'extr\u00eame droite, aux gauchistes, aux Arabes, \u00e0 Molenbeek, \u00e0 Philippe Moureaux, \u00e0 la presse, \u00e0 nos enseignants, aux r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e0 El Assad, \u00e0 George Bush\u2026 Pourquoi pas \u00e0 Hitler tant qu'on y est, ou \u00e0 Napol\u00e9on, ou m\u00eame \u00e0 Attila&#160;? Jules C\u00e9sar, d\u00e9j\u00e0\u2026 L'un de mes amis et confr\u00e8res \u00e9crivains se l\u00e2che&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>Assez. Assez. Turcs, Kurdes, Fran\u00e7ais, Belges, Irakiens, Syriens, Lybiens, Libanais, et qui d'autre dans la liste&#160;?, nous avons pay\u00e9 assez cher l'impunit\u00e9 des gens qu'on permet de rester au pouvoir<\u002fem>&#160;\u00bb \u00e9crit-il.<br>Oui, et alors&#160;? Qui est donc ce \u00ab&#160;on&#160;\u00bb qui a permis de laisser au pouvoir \u00ab&#160;des gens&#160;\u00bb qui ne m\u00e9ritent pas l'impunit\u00e9&#160;? Il me semble avoir d\u00e9j\u00e0 lu des choses de ce genre quand il s'est agi d'aider le peuple irakien \u00e0 se lib\u00e9rer de Saddam Hussein, dont aujourd'hui on dit qu'il aurait fallu le laisser en place et que \u00ab&#160;ces gens&#160;\u00bb n'ont qu'\u00e0 se d\u00e9brouiller entre eux.<br>Dis-moi, mon fr\u00e8re \u00e9crivain, que pr\u00e9conises-tu&#160;? Une nouvelle et universelle r\u00e9volution qui les renverserait (dans la terreur, je le crains), ces \u00ab&#160;gens impunis&#160;\u00bb&#160;? Et apr\u00e8s&#160;?<br>Allons. Un peu de s\u00e9rieux. Ce n'est la faute \u00e0 personne, ou alors \u00e0 tout le monde. C'est la faute \u00e0 l'histoire, c'est la faute au pass\u00e9, c'est la faute au fanatisme imb\u00e9cile, c'est la faute aux religions qui toujours sont m\u00eal\u00e9es d'id\u00e9ologie et d'int\u00e9r\u00eats financiers autant que de d\u00e9sirs de puissance, c'est la faute \u00e0 l'\u00e9conomie mondiale, c'est la faute \u00e0 notre univers sans id\u00e9al et sans r\u00eave, et ces petits cons d\u00e9cervel\u00e9s se donnent d'autres r\u00eaves. C'est la faute \u00e0 la b\u00eatise humaine, et l\u00e0, nous sommes tous plus ou moins \u00e9gaux.<br>Je te le dis&#160;&#58; ce qu'il \u00ab&#160;aurait fallu&#160;\u00bb faire ou ne pas faire importe peu. Le pass\u00e9, h\u00e9las, est irr\u00e9versible.<br>Ce qu'il \u00ab&#160;faudrait faire&#160;\u00bb, personne ne le sait, sans quoi le probl\u00e8me serait r\u00e9solu depuis belle lurette.<br>Ce qu'il ne faut PAS faire, par contre, me semble clair. Bien s\u00fbr, dans de telles circonstances, il est humain d'exprimer sa col\u00e8re et sa douleur, et de chercher des responsables. Mais il n'y a pas de responsables, ou alors il y en a trop, beaucoup trop. Et fustiger untel ou untel, discriminer les gens de droite ou les gens de gauche, les vieux ou les jeunes, les croyants de l'un ou l'autre bord ou les m\u00e9cr\u00e9ants, les gouvernants (lesquels&#160;?), la police, l'\u00c9tat, le roi peut-\u00eatre, que l'on pourrait guillotiner comme au bon vieux temps des \u00ab&#160;droits de l'homme&#160;\u00bb n\u00e9s, comme chacun sait, chez nos sympathiques voisins, \u00ab&#160;stigmatiser&#160;\u00bb (pour prendre un terme trop \u00e0 la mode, d\u00e9cid\u00e9ment) telle ou telle cat\u00e9gorie d'individus, tout cela est vain. Cela fait beaucoup de temps et d'\u00e9nergie g\u00e2ch\u00e9s pour rien. Oui, c'est cela qu'il ne faut SURTOUT PAS faire&#160;&#58; tenir des discours de haine, de m\u00e9pris, de vengeance, pr\u00e9tendre comme au Caf\u00e9 du Commerce qu'on l'a, la solution, qu'on sait qui est coupable et comment le punir\u2026<br>Tu me demanderas, mon ami de plume, ce que je pr\u00e9conise alors. Que faire, face \u00e0 cette horreur qui se r\u00e9pand, \u00e0 ce cr\u00e9tinisme sans \u00e2me, \u00e0 ces croyances absurdes&#160;? <em>Moi, au moins,<\u002fem> me diras-tu, <em>j'ai envie de bouger, moi je me f\u00e2che, moi j'en ai assez de faire partie des moutons que l'on tond quand on ne les \u00e9gorge pas au nom d'une religion<\u002fem>. Et alors&#160;? Tu es en col\u00e8re&#160;? Je le suis aussi. Tu as peur pour tes proches, tout comme moi, car tous nous risquons demain de nous trouver dans la mauvaise station de m\u00e9tro ou le mauvais hall de gare, au mauvais moment. <br>Je ne sais pas ce qu'il faut ou ce qu'il faudrait faire. Je n'ai pas de solution. Mais ce que je sais, et l\u00e0-dessus je n'ai aucun doute, c'est que vilipender tel ou tel, \u00e0 commencer par ceux qui nous dirigent, c'est aussi facile qu'inutile. Je ne pr\u00e9conise rien, rien d'autre que de tenter de garder un peu de calme et de raison, et de faire son boulot, o\u00f9 l'on est, dans le respect des autres et de soi-m\u00eame. Que le prof continue d'enseigner la tol\u00e9rance, entre deux formules math\u00e9matiques ou deux citations latines. Que le policier continue de faire r\u00e9gner la loi, dans le respect de cette loi et de ceux qu'il a charge peut-\u00eatre d'arr\u00eater. Que le m\u00e9decin continue de soigner n'importe qui, sans se soucier de l'id\u00e9ologie ou de l'origine du patient. Que la presse informe sans inciter \u00e0 la haine ni au rejet. Que nos gouvernants sachent qu'ils sont l\u00e0 pour nous prot\u00e9ger, et que leur responsabilit\u00e9 est grande. Et que les \u00e9crivains continuent de penser et d'\u00e9crire, orient\u00e9s toujours vers l'humanisme et l'ouverture aux autres, tels Camus jadis ou Le Cl\u00e9zio aujourd'hui.<br>La terre continuera de tourner, la haine qui est tellement plus facile (et plus inutile) que l'amour continuera de se r\u00e9pandre, l'intol\u00e9rance absurde et le d\u00e9sespoir continueront de frapper autour de nous. Et puis, comme l'\u00e9crivait Camus qui d\u00e9cid\u00e9ment reste le plus grand&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>Les enfants mourront toujours injustement, m\u00eame dans la soci\u00e9t\u00e9 parfaite. Dans son plus grand effort, l'homme ne peut que se proposer de diminuer arithm\u00e9tiquement la douleur du monde. Mais l'injustice et la souffrance demeureront et, si limit\u00e9es soient-elles, elles ne cesseront pas d'\u00eatre le scandale<\u002fem>&#160;\u00bb.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Enseignons donc Camus \u00e0 ces futurs kamikazes. Sait-on jamais\u2026 Si l'un d'eux \u00e9tait capable d'entendre&#160;?\u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "24\u002f03\u002f2016 14:27",
"PublishedDate.DateOnly": "24\u002f03\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "14:27",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-03-24T13:27:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "mars 24",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "mars 2016",
"PublishedDate.LongDate": "jeudi 24 mars 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":10,"lookupValue":"Emotion","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":14,"lookupValue":"Ecrire","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "54",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Quand les int\u00e9r\u00eats financiers \u00e9touffent toute conscience",
"Body": "<div class=\"ExternalClass8D38DF2B5720454983D7FA938DC27D82\"><p style=\"text-align&#58;justify;\"><img alt=\"pendaison.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fpendaison.jpg\" style=\"margin&#58;5px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Un jeune homme est mort le 26 janvier 2014.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Un po\u00e8te est mort. Il avait 32 ans. Il est mort sur ordre du pr\u00e9sident de son pays, pendu. Un parmi d'autres. Jug\u00e9 et reconnu coupable de \u00ab&#160;guerre contre Dieu&#160;\u00bb, condamn\u00e9 pour ce crime et quelques autres, parmi lesquels celui d'avoir milit\u00e9 pour les droits de l'homme, ce qui sans doute est une autre mani\u00e8re de combattre Dieu\u2026 Car Dieu est bien loin des hommes, selon toute apparence. La sentence a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e selon les charmantes coutumes de son pays, c'est-\u00e0-dire par pendaison.<br>Selon certaines sources de 2014&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>le pr\u00e9sident iranien Rouhani, en visite \u00e0 Ahvaz, capitale du Khouzistan, le mois dernier a ordonn\u00e9 son ex\u00e9cution<\u002fem>.&#160;\u00bb<\u002fp><p style=\"text-align&#58;center;\"><img class=\"ms-rtePosition-4\" alt=\"pendaison2.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fpendaison2.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;385px;height&#58;239px;\" \u002f>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Cela s'est pass\u00e9 le 26 janvier 2014. Deux ans plus tard, jour pour jour, c'est-\u00e0-dire le 26 janvier 2016, ce m\u00eame pr\u00e9sident Hassan Rouhani a \u00e9t\u00e9 accueilli au Vatican par le pape Fran\u00e7ois. Histoire de f\u00eater ce joyeux anniversaire, j'imagine. Et de parler peut-\u00eatre de ce Dieu dont il n'est pas bon de douter. \u00c0 Rome encore, monsieur Rouhani a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u en grande pompe par le Premier ministre italien Matteo Renzi, qui avait pris soin pour la circonstance de pudiquement dissimuler la nudit\u00e9 des statues antiques qui risquaient de se trouver sur la route du prestigieux visiteur. R\u00e9sultat&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>De nombreux accords ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s en<\u002fem> Italie&#160;\u00bb. Tout va donc pour le mieux dans le meilleur des mondes, et monsieur Rouhani poursuit sa tourn\u00e9e des grands-ducs&#160;&#58; France, Belgique\u2026<br>Car les \u00c9tats pr\u00e9tendument d\u00e9mocratiques, ces fameux \u00ab&#160;\u00c9tats de droits&#160;\u00bb dont on nous rebat les oreilles, ont rendu \u00e0 l'Iran (et donc \u00e0 son sympathique pr\u00e9sident) leur bienveillante affection, retrouvant du m\u00eame coup la possibilit\u00e9 de traiter de juteuses affaires avec une nation qui pend professeurs, journalistes, m\u00e9cr\u00e9ants et po\u00e8tes\u2026 Mais l'argent n'a pas d'odeur, c'est bien connu. Pourquoi ce revirement, me demanderez-vous&#160;? Parce que l'Union europ\u00e9enne vient d'adopter en janvier dernier la lev\u00e9e des sanctions \u00e9conomiques et financi\u00e8res contre l'Iran, apr\u00e8s que l'Agence Internationale de l'\u00c9nergie Atomique eut approuv\u00e9 la mise en \u0153uvre de l'accord nucl\u00e9aire sign\u00e9 en juillet dernier entre l'Iran et \u00ab&#160;les grandes puissances&#160;\u00bb. Cet accord garantit le caract\u00e8re civil du nucl\u00e9aire iranien et rend, \u00e0 ce qu'il para\u00eet, \u00ab&#160;<em>quasi impossible<\u002fem>&#160;\u00bb (selon le site fr.sputniknews.com) la construction d'une bombe atomique. Personne apparemment ne s'inqui\u00e8te ici de l'utilisation de l'adverbe \u00ab&#160;<em>quasi<\u002fem>&#160;\u00bb. Comment imaginer d'ailleurs que les autorit\u00e9s iraniennes tenteraient de d\u00e9tourner les r\u00e8gles ou envisageraient de poursuivre dans la discr\u00e9tion des recherches moins pacifiques&#160;? Bien s\u00fbr, elles trucident les opposants et autres criminels coupables de penser par eux-m\u00eames mais, que diable (c'est le cas de le dire), il ne faut pas tout m\u00e9langer&#160;! Quant aux dangers du nucl\u00e9aire, m\u00eame civil, nous sommes habitu\u00e9s en Belgique \u00e0 ne pas trop nous en soucier. <br>Et moi je pense \u00e0 ce po\u00e8te mort depuis deux ans sans que personne ne s'en \u00e9meuve. Qu'est-ce donc que ce monde qui est le n\u00f4tre, o\u00f9 l'on pend les po\u00e8tes, o\u00f9 \u00ab&#160;les grandes puissances&#160;\u00bb acceptent au nom de Mammon que l'on tue avec une terrifiante barbarie ceux qui n'entrent pas dans le rang&#160;? Qu'est-ce donc que ce monde o\u00f9 l'on voile les \u0153uvres d'art, o\u00f9 l'on invite avec tous les honneurs un Hassan Rouhani aujourd'hui, un Kadhafi hier, et tant d'autres du m\u00eame tonneau&#160;? O\u00f9 est la diff\u00e9rence, dites-moi, entre un r\u00e9gime qui pend ceux qui \u00ab&#160;font la guerre \u00e0 Dieu&#160;\u00bb et les hordes de barbares de Daech ou de Boko Haram qui, au nom de Dieu encore, massacrent d'innombrables innocents&#160;? Qu'est-ce donc que ce monde o\u00f9 des centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s, ailleurs, cherchent leur salut dans la fuite&#160;? Qu'est-ce que ce monde o\u00f9 les nantis que nous sommes prot\u00e8gent leur \u00ab&#160;art de vivre&#160;\u00bb, leurs \u00ab&#160;valeurs&#160;\u00bb et leur \u00ab&#160;bien-pensance&#160;\u00bb derri\u00e8re murs et barbel\u00e9s&#160;? Qu'est-ce donc que ce monde o\u00f9 des petits cadavres d'enfants viennent s'\u00e9chouer sur nos rivages&#160;? Qu'est-ce que ce monde o\u00f9 l'on d\u00e9truit \u00e0 la dynamite les vestiges d'un pass\u00e9 mill\u00e9naire, o\u00f9 des populations enti\u00e8res meurent sous les bombes quand elles ne cr\u00e8vent pas de faim, sans que personne ne l\u00e8ve le petit doigt&#160;? Ce monde o\u00f9 ailleurs, sous un autre soleil, on viole, on \u00e9ventre, on massacre femmes et &#160;fillettes&#160;?<\u002fp><p style=\"text-align&#58;center;\"><img class=\"ms-rtePosition-4\" alt=\"viol-me.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fviol-me.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;255px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Qu'est-ce que ce monde o\u00f9, toujours et partout, au-del\u00e0 des tribalismes, des couleurs de peau, des religions, des id\u00e9ologies, c'est le profit qui prime, et l'on est pr\u00eat \u00e0 tout accepter pour du p\u00e9trole, pour du coltan, pour de l'or&#160;? Un monde auquel j'ai honte d'appartenir\u2026\u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "02\u002f02\u002f2016 13:09",
"PublishedDate.DateOnly": "02\u002f02\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "13:09",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-02-02T12:09:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "f\u00e9vr. 02",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "f\u00e9vrier 2016",
"PublishedDate.LongDate": "mardi 2 f\u00e9vrier 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "53",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Vol l\u00e9gal et barbel\u00e9s : les valeurs de l\u2019Europe",
"Body": "<div class=\"ExternalClass1986F61ED720467BBB0A311E93E74954\"><p style=\"text-align&#58;center;\">\u200b<img class=\"ms-rtePosition-4\" alt=\"sir\u00e8ne.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fsir\u00e8ne.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;302px;height&#58;127px;\" \u002f><br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Beau pays que le Danemark. Copenhague et sa petite sir\u00e8ne, Legoland, l'\u00eele de Bornholm o\u00f9 j'ai jadis pass\u00e9 de jolies vacances, Roskilde, Elseneur o\u00f9 continue d'errer sans fin l'ombre d'Hamlet\u2026 Le Danemark occup\u00e9 par l'Allemagne en ces jours o\u00f9 le nazisme triomphant \u00e9tendait ses ailes sur l'Europe tout enti\u00e8re. Le Danemark et son roi, Christian X qui, en ce temps-l\u00e0, osa braver Hitler&#160;&#58; \u00ab&#160;<em>S<\u002fem><em>i les Allemands imposent l'\u00e9toile jaune chez nous, je l'\u00e9pinglerai \u00e0 mon uniforme et j'ordonnerai \u00e0 mon entourage d'en faire autant<\u002fem>.&#160;\u00bb Mais les rois passent comme le reste, et les Danois l'ont bien oubli\u00e9, ce souverain humaniste et courageux.<br>Car le Danemark d'aujourd'hui, malgr\u00e9 l'inalt\u00e9rable beaut\u00e9 de ses \u00eeles, de ses c\u00f4tes d\u00e9chiquet\u00e9es et de ses villes lumineuses, est devenu un pays dont les effluves \u00e9c\u0153urants donneraient la naus\u00e9e au bon roi Christian X lui-m\u00eame. Non seulement, comme c'est le cas dans d'autres pays europ\u00e9ens h\u00e9las, le gouvernement danois refuse d'adh\u00e9rer aux \u00ab&#160;quotas&#160;\u00bb pr\u00e9conis\u00e9s par l'Allemagne et la Commission europ\u00e9enne en mati\u00e8re de \u00ab&#160;migrants&#160;\u00bb (puisque c'est ainsi que l'on nomme les malheureux qui fuient l'insoutenable), non seulement ce gouvernement \u00ab&#160;<em>s'est engag\u00e9 dans un durcissement de la l\u00e9gislation sur l'immigration afin d'obtenir le soutien du Parti populaire danois, formation anti-immigration arriv\u00e9e deuxi\u00e8me aux l\u00e9gislatives<\u002fem>&#160;\u00bb, mais voici que le Parlement de ce pays vient d'adopter une loi imposant aux forces de l'ordre de confisquer aux r\u00e9fugi\u00e9s les biens dont la valeur globale d\u00e9passerait 10&#160;000 couronnes (c'est-\u00e0-dire 1&#160;300&#160;euros). Il n'a fallu que trois heures de d\u00e9bat pour que, finalement, ce 26 janvier 2016, sur les 109 parlementaires pr\u00e9sents, 81 d\u00e9put\u00e9s votent \u00ab&#160;oui&#160;\u00bb contre 27 \u00ab&#160;non&#160;\u00bb et une seule abstention.<br>Et moi, je pense \u00e0 ces gens qui ont pris la terrible d\u00e9cision de tout quitter pour \u00e9chapper aux bombes, \u00e0 la famine, \u00e0 la barbarie. \u00c0 ces na\u00effs remplis d'espoir et d'illusions qui se disent que l\u00e0-bas, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e, ils vont trouver le minimum de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 la vie, \u00e0 la survie. Car l'Europe, n'est-ce pas, c'est le monde civilis\u00e9, celui de la d\u00e9mocratie, de la tol\u00e9rance, de l'humanisme, tout comme la France est, \u00e0 ce qu'il para\u00eet, la sempiternelle, autoproclam\u00e9e et auto-satisfaite \u00ab&#160;patrie des droits de l'homme&#160;\u00bb. Je pense \u00e0 ces p\u00e8res de famille qui ont accept\u00e9 pour eux-m\u00eames et leurs enfants les pires risques, et m\u00eame celui de la mort par noyade, plut\u00f4t que de la c\u00f4toyer chaque jour, cette mort, sous ses formes les plus abjectes. J'imagine \u00e0 quel point il faut \u00eatre d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 pour ainsi abandonner son pays, son m\u00e9tier, ses proches. Combien doit \u00eatre terrible, l'horreur d'imposer aux siens une existence sans cesse menac\u00e9e, dans la terreur de voir ses petits mourir de faim \u2013 au sens litt\u00e9ral du terme \u2013 ou de les voir p\u00e9rir \u00e9cras\u00e9s sous les gravats, fauch\u00e9s par une balle perdue, \u00e9ventr\u00e9s d'une rafale de kalachnikov, \u00e9parpill\u00e9s par une explosion, celle d'une mine ou celle de la ceinture d'explosifs d'un fou furieux. \u00c0 quel degr\u00e9 de d\u00e9sesp\u00e9rance faut-il \u00eatre rendu pour pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 tout cela la terrifiante aventure du d\u00e9part vers un inconnu lourd de dangers, lui aussi&#160;? Je les vois marcher en longues files sur les routes d'Europe, ceux d'entre eux qui ont \u00e9chapp\u00e9 aux flots de cette M\u00e9diterran\u00e9e o\u00f9 nous aimons passer des vacances de soleil et de farniente. Ils avancent en troupeaux sur des chemins noy\u00e9s de pluie, puis se heurtent \u00e0 d'\u00e9tranges murs qui poussent en quelques jours \u00e0 peine au long de fronti\u00e8res h\u00e9riss\u00e9es de grillages et de barbel\u00e9s. L'Union europ\u00e9enne pendant ce temps discute des \u00ab&#160;quotas de migrants&#160;\u00bb \u00e0 imposer \u00e0 ses membres, entre deux d\u00e9bats sur d'autres quotas, laitiers ceux-l\u00e0, ou sur l'indice des prix \u00e0 la consommation. Car les hommes n'ont gu\u00e8re plus d'importance que les vaches ou le fric. <\u002fp><p style=\"text-align&#58;center;\"><img class=\"ms-rtePosition-4\" alt=\"migrants.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fmigrants.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;287px;height&#58;189px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">En deux ann\u00e9es de guerre en Syrie, entre un ubuesque tyran et des barbares fanatiques, 260.000 morts ont \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9s. Un d\u00e9tail, comme dirait l'autre. Mais le flux incessant de r\u00e9fugi\u00e9s continue \u00e0 se presser aux fronti\u00e8res de l'Europe. Ils sont entre cinq cent mille et un million, selon les sources. Des milliers d'entre eux n'arrivent jamais nulle part, perdus corps et biens au fond de la mer ou cadavres \u00e9chou\u00e9s sur les plages grecques et turques. Chez nous o\u00f9 l'on s'int\u00e9resse davantage au co\u00fbt des r\u00e9parations \u00e0 faire dans les tunnels de nos capitales, on parque les rescap\u00e9s dans d'immenses camps, on les encage dans des centres ferm\u00e9s, on les retrouve group\u00e9s en invraisemblables bidonvilles de toile et de planches, dans la boue et les excr\u00e9ments. Ils viennent de Syrie, d'Afghanistan, d'\u00c9rythr\u00e9e\u2026 Ils fuient la guerre, la folie religieuse, les talibans, la dictature\u2026 Ils sont syriens, afghans, \u00e9rythr\u00e9ens\u2026 Individus bien \u00e9tranges en v\u00e9rit\u00e9, aux langues et aux m\u0153urs trop exotiques pour \u00eatre honn\u00eates. Si diff\u00e9rents de nous, n'est-ce pas&#160;? Alors la Hongrie ferme ses fronti\u00e8res, la Slovaquie fait de m\u00eame, la Mac\u00e9doine suit, la Pologne se f\u00e2che, la Su\u00e8de prend des mesures d'expulsion, le Danemark leur vole argent et bijoux, un ministre belge veut leur apprendre \u00ab&#160;la bonne conduite&#160;\u00bb, un autre envisage pour eux le port d'un badge\u2026 Excellente id\u00e9e, qui pourrait d'ailleurs \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e&#160;&#58; pourquoi pas une \u00e9toile, jaune par exemple, afin qu'elle soit bien visible&#160;?<br>Car ici, en Europe et dans notre merveilleux monde \u00ab&#160;libre&#160;\u00bb et \u00ab&#160;d\u00e9mocratique&#160;\u00bb, on a le sens des vraies valeurs, heureusement. C'est ainsi que la presse s'inqui\u00e8te du sort de Claire Chazal, \u00e9vinc\u00e9e de son poste de pr\u00e9sentatrice des JT du week-end sur France&#160;1, dont nous apprenons qu'elle percevra une prime de d\u00e9part de quelque deux millions d'euros, ce qui ne l'emp\u00eachera pas de percevoir aussi un salaire mensuel de 12.000 euros par mois pour ses nouvelles prestations dans le magazine-t\u00e9l\u00e9 \u00ab&#160;Entr\u00e9e libre&#160;\u00bb. C'est ainsi encore que <em>Le Soir<\u002fem> du 19 janvier 2016&#160;titre sur \u00ab&#160;ces 62 super-riches [qui] poss\u00e8dent autant que les 3,6 milliards les plus pauvres&#160;\u00bb. J'ai fait le calcul. Sachant que la population mondiale atteint les sept milliards d'individus, cela revient \u00e0 dire que 0,0000001&#160;% de cette population d\u00e9tient autant de richesse que 60&#160;% de cette m\u00eame population. Int\u00e9ressant, non&#160;?<br>Et pendant ce temps-l\u00e0, le Danemark d\u00e9pouille ses candidats r\u00e9fugi\u00e9s, la M\u00e9diterran\u00e9e se transforme en un cimeti\u00e8re marin qui ne doit rien \u00e0 Val\u00e9ry, h\u00e9las, et des enfants par dizaines meurent de froid dans les Balkans\u2026 <br>Des \u00ab&#160;enfants migrants&#160;\u00bb \u00e9crivent certains m\u00e9dias. Cessons donc de violer jusqu'au langage lui-m\u00eame pour justifier notre \u00e9go\u00efsme&#160;! Ce ne sont pas des \u00ab&#160;migrants&#160;\u00bb, pas plus que ne l'\u00e9taient nos parents et nos grands-parents qui sur les routes de France fuyaient le nazisme en 1940. Pas plus que ne l'\u00e9taient les Juifs qui tentaient de quitter l'Europe de Hitler. Ce sont des <em>r\u00e9fugi\u00e9s<\u002fem>. Ou plus exactement des <em>candidats r\u00e9fugi\u00e9s<\u002fem>, car pour \u00eatre \u00ab&#160;r\u00e9fugi\u00e9&#160;\u00bb, il faut tout d'abord avoir trouv\u00e9 quelque part un refuge, pr\u00e9cis\u00e9ment, un asile, un lieu o\u00f9 la mort et la mis\u00e8re ne guettent pas \u00e0 chaque coin de rue. Et ceux-l\u00e0, ces \u00e9tranges \u00e9trangers, personne ou presque n'en veut \u00ab&#160;chez nous&#160;\u00bb, m\u00eame si madame Merkel se d\u00e9marque en la circonstance. Nul refuge pour ces pr\u00e9tendus migrants. Que ne sont-ils rest\u00e9s mourir chez eux&#160;?<br>Il y a des moments o\u00f9 l'on a honte d'appartenir \u00e0 l'esp\u00e8ce humaine, je vous le dis. \u00ab&#160;Race de salauds&#160;\u00bb, race abjecte qui depuis toujours invente d'invraisemblables machines \u00e0 tuer&#160;&#58; camps de la mort (en Pologne, justement\u2026), bombes de toutes sortes, murs h\u00e9riss\u00e9s de miradors, armes bact\u00e9riologiques, gaz, tortures, \u00c9tat Islamique, hordes de fanatiques sans cerveau\u2026<br>Et je me souviens de Camus qui sans doute avait encore quelques illusions sur l'\u00e2me humaine lorsqu'il \u00e9crivait ces lignes dans <em>La Peste<\u002fem>&#160;&#58; \u00ab&#160;Puisque l'ordre du monde est r\u00e9gl\u00e9 par la mort, peut-\u00eatre vaut-il mieux pour Dieu qu'on ne croie pas en lui et qu'on lutte de toutes ses forces contre la mort, sans lever les yeux vers le ciel o\u00f9 il se tait.&#160;\u00bb <\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Envie de vomir, messieurs les Danois. Car je me demande si l'on peut descendre plus bas dans l'ignominie qu'en d\u00e9lestant en toute l\u00e9galit\u00e9 ces mis\u00e9reux du peu qui leur reste\u2026<br><\u002fp><p>\u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "30\u002f01\u002f2016 11:42",
"PublishedDate.DateOnly": "30\u002f01\u002f2016",
"PublishedDate.TimeOnly": "11:42",
"PublishedDate.ISO8601": "2016-01-30T10:42:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "janv. 30",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "janvier 2016",
"PublishedDate.LongDate": "samedi 30 janvier 2016",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "52",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Des hommes et des chiens",
"Body": "<div class=\"ExternalClass02A0A6A09A8C423BBA24F886777C7962\"><p><img alt=\"migrants0709.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fmigrants0709.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;300px;height&#58;153px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;right;\"><img class=\"ms-rtePosition-4\" alt=\"chien_errant.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fchien_errant.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;300px;height&#58;169px;\" \u002f>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Un million. Un million d'enfants, de femmes et d'hommes sur les routes de l'exil, en douze mois. Un million d'\u00eatres humains qui fuient les bombes, la faim, la terreur, la bestialit\u00e9 d'un \u00c9tat pr\u00e9tendument islamique, la n\u00e9gation de toute humanit\u00e9, et qui s'en vont vers le nord. Avec l'espoir qu'ailleurs, l\u00e0-bas, ils trouveront la paix et la s\u00e9curit\u00e9. Leurs enfants pourront aller \u00e0 l'\u00e9cole, grandir sans crainte, manger \u00e0 leur faim, traverser la rue sans risquer de se faire massacrer. Et tant pis si pour beaucoup, c'est la mort qui les attend en route. Tant pis pour tous ceux qui seront victimes de trafiquants et de voleurs, d\u00e9pouill\u00e9s avant que d'\u00eatre abandonn\u00e9s \u00e0 leur sort sur un rafiot \u00e0 destination de l'enfer, un autre enfer. D\u00e9finitif cette fois. Une autre mort, dans les eaux grises de la M\u00e9diterran\u00e9e. Trois mille cinq cents en 2015, \u00e0 ce qu'on dit.<br>Tant pis aussi pour ceux qui survivront et se regrouperont en d'immondes bidonvilles que ne renieraient pas Bombay ou Le Caire. Dans <em>la jungle<\u002fem> de Calais. Dans la r\u00e9gion de Dunkerque. Ailleurs en Europe. En Italie. En Espagne. N'importe o\u00f9. Partout. \u00c0 nos portes. Devant notre porte.<br>J'ai entendu l'\u00e9crivain Boualem Sansal, l'auteur du magnifique (et proph\u00e9tique) \u00ab&#160;<em>2084&#160;&#58; La fin du Monde<\u002fem>&#160;\u00bb s'exprimer sur la question. <em>Qu'on les appelle par leur nom&#160;! <\u002fem>disait-il. <em>Ce ne sont pas des migrants, ce sont des r\u00e9fugi\u00e9s.<\u002fem> En effet, d'une certaine mani\u00e8re, toute personne qui s'en va vivre ailleurs est un migrant, et l'on \u00ab&#160;migre&#160;\u00bb pour bien des raisons. Mais les r\u00e9fugi\u00e9s, c'est autre chose. Ce sont des gens qui, dans l'urgence, en prenant tous les risques, fuient une situation devenue intol\u00e9rable. Ceux-l\u00e0, il faut les aider, les accueillir, les prot\u00e9ger. <br>Comme quoi le vocabulaire et la s\u00e9mantique ne sont pas innocents, eux non plus.<br>J'ai lu que ce flux constitue la pire crise de r\u00e9fugi\u00e9s depuis la Seconde Guerre mondiale.<br>Rappelez-vous donc vos livres d'histoire, et les r\u00e9cits de vos grands-parents. Ils \u00e9taient huit \u00e0 dix millions de civils \u00e0 fuir vers le sud de la France sous l'effet de la terreur que provoquaient les troupes allemandes. Fran\u00e7ais du nord, Belges, Hollandais, Luxembourgeois. Des familles enti\u00e8res, avec femmes, enfants, vieillards. \u00c0 pieds parfois, sur des routes mitraill\u00e9es par les avions ennemis. Pour autant que je sache, ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis, pris en charge. Pas de <em>Jungle de Calais <\u002fem>pour eux, pas de murs ni de barbel\u00e9s, pas de manifestations de rue pour les chasser. L'homme a-t-il donc tant chang\u00e9 depuis ce temps-l\u00e0, si proche cependant&#160;? Ou bien un \u00eatre humain a-t-il plus de prix s'il parle fran\u00e7ais et ne vient pas de trop loin&#160;? Car la Syrie, somme toute, et l'Afghanistan, ce n'est pas en Europe, n'est-ce pas&#160;?<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Pourtant, il a raison, Boualem Sansal, dans sa lucidit\u00e9 et sa d\u00e9sesp\u00e9rance. Ne nous mentons pas. Ceux que nous chassons, ceux que nous laissons croupir dans la fange et la merde, tout pr\u00e8s de chez nous, ce ne sont pas des migrants, pas plus que ne l'\u00e9taient nos grands-parents. Ce n'est pas pour voir du pays qu'ils quittent leur terre, leur maison, leur m\u00e9tier, ce n'est pas par esprit d'aventure qu'ils s'en vont errer sur les routes d'Europe. <br>Ils y sont forc\u00e9s. C'est la peur qui les pousse en avant, c'est la terreur qui les talonne. Ce ne sont pas des <em>migrants<\u002fem>, mais des <em>r\u00e9fugi\u00e9s<\u002fem>, des proscrits, des \u00ab&#160;fr\u00e8res humains&#160;\u00bb pour autant que ce mot ait encore un sens.<br>Il y a les Syriens, bien s\u00fbr. Et les Afghans, les Irakiens. Ceux qui fuient la guerre, la mort, le feu, le totalitarisme, le m\u00e9pris de toute vie humaine, la barbarie dominante et rayonnante. Ceux qui ne veulent pas voir mourir leurs enfants sous les gravats d'une maison qui s'\u00e9croule ou en victime collat\u00e9rale d'une bataille de rue, ni les voir grandir dans la haine de l'autre, dans l'intol\u00e9rance et l'abrutissement. Ceux qui ont peur pour leurs femmes, pour leurs filles.<br>Mais ils ne sont pas les seuls. Car on ne parle gu\u00e8re des dix-neuf millions (annuels) de \u00ab&#160;r\u00e9fugi\u00e9s climatiques&#160;\u00bb, ni des quelque 200.000 r\u00e9fugi\u00e9s congolais en Ouganda, ni de tous les autres, en \u00c9thiopie, au Kenya, ailleurs\u2026 tant il est vrai que le malheur a plusieurs visages, et que le d\u00e9sespoir colonise la Terre et se r\u00e9pand sans se soucier des fronti\u00e8res.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Des \u00eatres humains meurent au bord des chemins ou se noient au large des c\u00f4tes grecques ou turques. Des enfants. Des familles enti\u00e8res. D'autres s'entassent dans d'invraisemblables cloaques \u00e0 deux pas de chez nous. Pendant ce temps-l\u00e0, le \u00ab&#160;pays des droits de l'homme&#160;\u00bb, selon la p\u00e9riphrase flatteuse que la France utilise trop souvent pour se d\u00e9finir elle-m\u00eame, vote massivement pour le front national sans apporter aucune aide \u00e9tatique \u00e0 ce b\u00e9tail humain. Le Danemark envisage tr\u00e8s s\u00e9rieusement de les d\u00e9pouiller des bijoux et autres biens qu'ils auraient r\u00e9ussi \u00e0 emporter. La Hongrie \u00e9difie un mur h\u00e9riss\u00e9 de barbel\u00e9s pour se pr\u00e9server des ind\u00e9sirables. D'autres \u00c9tats envisagent de faire pareil. Des quotas sont fix\u00e9s, pays par pays. Les politiques discutent. Des villages entiers manifestent&#160;&#58; <em>pas de \u00e7a chez nous&#160;!<\u002fem> Le Commissaire europ\u00e9en \u00e0 l'immigration voyage, parle, multiplie les lieux communs et les belles paroles&#160;&#58; <em>L'Europe a du mal \u00e0 g\u00e9rer les importants afflux de personnes cherchant refuge dans nos fronti\u00e8res<\u002fem>, <em>ce sont des \u00eatres humains <\u002fem>(ah bon&#160;?),<em> des gens dans le besoin<\u002fem>, il<em> <\u002fem>convient d'<em>organiser notre syst\u00e8me afin d'affronter ce probl\u00e8me d'une fa\u00e7on d\u00e9cente, civilis\u00e9e et europ\u00e9enne<\u002fem>\u2026<br>Heureusement, M\u00e9decins du Monde, la Croix-Rouge et d'autres ONG font ce qu'elles peuvent. De simples citoyens se mobilisent. Des associations se constituent. Des scouts proposent des tentes, des abris. Des b\u00e9n\u00e9voles se d\u00e9vouent. Belle invention, le b\u00e9n\u00e9volat, qui dispense les responsables, les politiques, tous ceux qui entrent dans la cat\u00e9gorie des \u00ab&#160;pouvoirs publics&#160;\u00bb d'agir. Pendant ce temps, des \u00ab&#160;mineurs non accompagn\u00e9s&#160;\u00bb (encore une jolie p\u00e9riphrase qui permet de ne pas les d\u00e9signer par leur nom, ces enfants, car c'est bien de cela qu'il s'agit) se trouvent livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, dans les rues de chez nous. Parce qu'on ne peut pas enregistrer plus de deux cents ou deux cent cinquante demandes d'asile par jour, et tant pis pour les autres qui doivent attendre leur tour, revenir le lendemain, le lendemain encore, et dormir o\u00f9 ils peuvent en attendant, manger ce qu'ils trouvent. Tenter de survivre, tout seuls.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Une digression qui n'en est pas une. J'aime les animaux. J'ai toujours poss\u00e9d\u00e9 des chiens, des chats. Il m'est quelquefois arriv\u00e9 de ramasser un matou fam\u00e9lique, un oiseau bless\u00e9\u2026 R\u00e9cemment encore, j'ai alert\u00e9 Veeweyde au sujet d'un chien errant. Heureusement, n'est-ce pas, qu'il existe de tels organismes pour s'occuper des animaux bless\u00e9s et perdus&#160;? Il suffit de former un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, d'alerter un v\u00e9t\u00e9rinaire ou m\u00eame la police, et quelqu'un intervient. \u00c0 moins que la malheureuse b\u00eate ait d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 un nouveau foyer, recueillie par une gentille dame \u2013 comme moi \u2013 ou adopt\u00e9e par une famille. Mais dites-moi, \u00e0 qui puis-je t\u00e9l\u00e9phoner, qui puis-je appeler, lorsque je croise une ombre vaguement humaine qui tend la main ou, pire, qui d\u00e9tale \u00e0 ma vue&#160;?<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00c9trange civilisation que la n\u00f4tre, vraiment, o\u00f9 l'on prend en charge les animaux (et c'est tr\u00e8s bien ainsi), mais o\u00f9 on laisse \u00e0 l'abandon des centaines de milliers de <em>migrants<\u002fem>, condamn\u00e9s \u00e0 s'enfoncer dans ces <em>jungles<\u002fem> modernes d'o\u00f9 s'enfuiraient les chiens que nous aimons, si par aventure ils s'y perdaient.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Ah oui, j'oubliais&#160;&#58; pour ceux qui y croient\u2026 l'enfant J\u00e9sus est n\u00e9, et aussi le proph\u00e8te Mahomet. Les deux anniversaires concordaient, cette ann\u00e9e. Para\u00eet que \u00e7a n'arrive que tous les trois cents ans. C'est pas un signe, \u00e7a&#160;? Bon anniversaire donc \u00e0 tous les deux.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Et bonne ann\u00e9e \u00e0 tous. Ne vous d\u00e9couragez pas&#160;&#58; je suis certaine que 2016 peut faire pire que 2015, et que ce sera toujours pire, d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. Jusqu'en 2084, l'ann\u00e9e de la fin du monde, du moins selon Boualem Sansal. Si elle n'arrive pas avant. Car nous sommes sur la bonne voie, et tous les espoirs sont permis.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;center;\"><img alt=\"2084 la fin du monde.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002f2084%20la%20fin%20du%20monde.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;200px;height&#58;297px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "29\u002f12\u002f2015 12:53",
"PublishedDate.DateOnly": "29\u002f12\u002f2015",
"PublishedDate.TimeOnly": "12:53",
"PublishedDate.ISO8601": "2015-12-29T11:53:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "d\u00e9c. 29",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "d\u00e9cembre 2015",
"PublishedDate.LongDate": "mardi 29 d\u00e9cembre 2015",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "51",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Quand un \u00e9ditorialiste fran\u00e7ais se prend pour le centre du Monde",
"Body": "<div class=\"ExternalClass96AB4FD7E71C453CBE0CF41147A302AB\"><p class=\"ExternalClassDE4CA8A9A64D494C8493185FCDBC776E\"><img class=\"ms-rtePosition-1\" alt=\"monde.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fmonde.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;700px;height&#58;155px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">LETTRE OUVERTE \u00c0 MONSIEUR L'ANONYME \u00c9DITORIALISTE DU JOURNAL \u00ab&#160;LE MONDE&#160;\u00bb, C'EST-\u00c0-DIRE \u00c0 L'AUTEUR DU TEXTE \u00ab&#160;LA BELGIQUE, UNE NATION SANS ETAT ?&#160;\u00bb (LE MONDE 23.11.2015).<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je suis belge. Je vis \u00e0 Bruxelles, non loin de la commune de Molenbeek. J'ai derri\u00e8re moi une longue carri\u00e8re d'enseignante. Je suis aussi \u00e9crivain et laur\u00e9ate de deux prix litt\u00e9raires, et j'ai quelquefois publi\u00e9 dans des maisons d'\u00e9dition fran\u00e7aises qui ont pignon sur rue et ne font pas de compte d'auteur, je le pr\u00e9cise au passage&#160;; je tiens \u00e0 votre disposition toutes les infos suppl\u00e9mentaires que vous pourriez souhaiter. <\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je suis belge. L'une de mes grand-m\u00e8res \u00e9tait fran\u00e7aise, l'autre anversoise et \u00e0 demi juive. L'un de mes grands-p\u00e8res \u00e9tait d'origine hollandaise, l'autre \u00e9tait un Flamand francophone de Courtrai, professeur de grec et de latin de surcro\u00eet (vous savez&#160;? ces langues que l'on ne juge plus utile d'enseigner chez vous). Et je ne vous parle m\u00eame pas des racines de mes enfants du c\u00f4t\u00e9 paternel. Mon p\u00e8re a suivi une partie de sa scolarit\u00e9 \u00e0 Molenbeek, ce lieu de perdition dont les Fran\u00e7ais ne sont pas capables de prononcer le nom. Bref, je suis une vraie belge, une \u00ab&#160;zinneke&#160;\u00bb comme on dit chez nous, dans le langage des bas-fonds de Molenbeek (encore).<br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\"><img class=\"ms-rtePosition-1\" alt=\"blason molenbeek.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002fblason%20molenbeek.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;236px;height&#58;269px;\" \u002f><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je suis belge et bruxelloise. L'un de mes fils habite Molenbeek. Je lui ai sugg\u00e9r\u00e9 d'\u00e9difier un bunker dans son jardin afin de se prot\u00e9ger des \u00e9ventuels bombardements que pourrait initier votre grand humoriste Eric Zemmour.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je suis belge et bruxelloise. Et j'en ai assez d'entendre la France \u200bdonner des le\u00e7ons au reste du monde, et aujourd'hui \u00e0 \u00ab&#160;ses amis, ses fr\u00e8res&#160;\u00bb belges. Oui, je sais&#160;&#58; la France est \u00ab&#160;la patrie des droits de l'homme&#160;\u00bb, et elle ne se prive pas de le r\u00e9p\u00e9ter partout et sur tous les tons, \u00e0 temps et surtout \u00e0 contretemps. Les droits de l'homme\u2026 Il me semble me souvenir que ces droits-l\u00e0 sont n\u00e9s chez vous sous un r\u00e9gime tr\u00e8s justement baptis\u00e9 \u00ab&#160;La Terreur&#160;\u00bb, ce qui prouve que l'humour fran\u00e7ais si justement r\u00e9put\u00e9 (celui de Dieudonn\u00e9 et de Zemmour notamment) ne date pas d'aujourd'hui\u2026 Encore heureux qu'il n'exist\u00e2t pas, \u00e0 cette joyeuse \u00e9poque, de kalachnikov ni de ceinture d'explosifs&#160;! Car cette France qui aime tant \u00e0 se d\u00e9finir par \u00ab&#160;les valeurs de la R\u00e9publique&#160;\u00bb et \u00e0 se pr\u00e9senter comme \u00ab&#160;la patrie des droits de l'homme&#160;\u00bb devrait se souvenir qu'elle s'est construite, cette r\u00e9publique, sur un bain de sang que l'Iran des Ayatollah (ou le pire des djihadistes) n'e\u00fbt pas reni\u00e9. Combien de gens coup\u00e9s en deux au terme de pseudo-proc\u00e8s, pour la seule raison qu'ils \u00e9taient pr\u00eatres ou portaient un nom \u00e0 particule&#160;? C'\u00e9tait il y a plus de deux si\u00e8cles, me direz-vous. Certes. Vichy, par contre, et le Vel d'Hiv, c'est plus r\u00e9cent me semble-t-il. Tout comme le m\u00e9tro Charonne. Et je ne cite que pour m\u00e9moire votre sanguinaire, conqu\u00e9rant et imp\u00e9rial Napol\u00e9on. <\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00ab&#160;En bon jacobin, on s'\u00e9tonne de la vacance r\u00e9guli\u00e8re du pouvoir et de leurs sept Chambres parlementaires&#160;\u00bb \u00e9crivez-vous. Mais oui, \u00e9tonnez-vous, tout comme nous nous \u00e9tonnons ici de vous voir insulter et m\u00e9priser ceux que vous avez \u00e9lus \u00e0 la fonction supr\u00eame, traitant l'un de \u00ab&#160;Bling bling&#160;\u00bb avant de le poursuivre en justice pour toutes sortes de magouilles et de malversations, traitant l'autre de \u00ab&#160;Flamby&#160;\u00bb ou d'incapable.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Aucun sang impur n'a jamais abreuv\u00e9 nos sillons, et cela fait bien longtemps que chez nous le mariage pour tous et l'euthanasie sous de strictes conditions sont entr\u00e9s dans les m\u0153urs et dans les lois. Sans manifestations, sans \u00e9meutes, faut-il le pr\u00e9ciser&#160;? Car figurez-vous que notre nation (qui \u00e0 vous en croire serait sans \u00c9tat, \u00e0 moins que ce soit l'inverse) fait souvent preuve de moins d'intol\u00e9rance brutale que la v\u00f4tre\u2026<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00ab&#160;La sympathique Belgique est devenue une plaque tournante du djihadisme&#160;\u00bb \u00e9crivez-vous encore. Comme vous avez raison&#160;! Autant vous l'avouer tout de suite&#160;&#58; Charlie-Hebdo, c'\u00e9tait nous. L'avion russe descendu en Egypte, l'attentat de Bamako, le Thalys, la destruction de Palmyre, les attentats du World Trade Center, les 200 morts de Madrid, les attentats anciens et r\u00e9cents en Tunisie, la guerre du Liban peut-\u00eatre\u2026 Tout cela, c'\u00e9tait nous, la \u00ab&#160;plaque tournante du djihadisme&#160;\u00bb. Les jeunes filles kidnapp\u00e9es au Nig\u00e9ria et Boko-Haram lui-m\u00eame, c'\u00e9tait encore nous. M\u00eame si l'ennemi public num\u00e9ro un, le d\u00e9sormais trop fameux Salah Abeslam, est pr\u00e9sent\u00e9 dans tous les m\u00e9dias (y inclus ceux de l'Hexagone) comme un ressortissant fran\u00e7ais. Mais qu'importe, pourvu que vous puissiez, tels des gamins dans une cour de r\u00e9cr\u00e9ation, r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 l'envi, pointant le doigt sur l'un ou l'autre camarade qui n'en peut mais&#160;&#58; \u00ab&#160;c'est pas nous, M'sieur, c'est les autres,&#160;\u00bb.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je voudrais quand m\u00eame vous rappeler (ou vous apprendre, car de toute \u00e9vidence vous ne savez pas grand-chose de notre petit royaume qui pourtant se trouve \u00e0 votre porte) certains faits. Des \u00ab&#160;cit\u00e9s&#160;\u00bb, des \u00ab&#160;banlieues dans lesquelles la police ose \u00e0 peine intervenir&#160;\u00bb, \u00ab&#160;l'enfer du 93&#160;\u00bb (selon Le Figaro du 12\u002f12\u002f2011), des \u00e9meutes urbaines sanglantes, des ex\u00e9cutions presque quotidiennes dans certaines grandes villes (comme Marseille), tout cela n'existe pas chez nous. Nous n'avons pas de \u00ab&#160;quartiers&#160;\u00bb comme les v\u00f4tres, sortes de cit\u00e9s dans la cit\u00e9 pour ne pas dire d'\u00c9tats dans L'\u00c9tat. Bien s\u00fbr, il y a plus de Belges de telle ou telle origine dans certaines communes de Bruxelles (Molenbeek, Saint-Gilles, Anderlecht, Schaerbeek, l'antique quartier des Marolles\u2026), tout comme il y a plus de Fran\u00e7ais immigr\u00e9s fiscaux dans nos communes les plus riches, les plus \u00ab&#160;chic&#160;\u00bb, comme Uccle. Mais globalement, les choses se passent plut\u00f4t bien. Les gens s'entendent. Nombre de mes \u00e9tudiants plus ou moins exotiques et de mes \u00e9tudiantes, m\u00eame voil\u00e9es, m'ont souvent d\u00e9clar\u00e9 leur fiert\u00e9 d'\u00eatre belges. Nos partis d'extr\u00eame-droite, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des v\u00f4tres, font figure de petits plaisantins. Pas de saga Le Pen p\u00e8re, fille et petite-fille chez nous. Pas de \u00ab&#160;d\u00e9tail de l'histoire&#160;\u00bb. Nombre de nos ministres, de nos d\u00e9put\u00e9s, de nos politiciens, de nos journalistes, portent des noms qui de toute \u00e9vidence ne sont pas \u00ab&#160;de souche&#160;\u00bb. Nous en avons dont les parents ou grands-parents \u00e9taient turcs, italiens, marocains, espagnols ou congolais, pour ne citer que ceux-l\u00e0. Et c'est tr\u00e8s bien ainsi.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Je suis belge et bruxelloise, et j'aime vivre dans cette ville m\u00e9tiss\u00e9e, multiculturelle, vivante et joyeuse.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00ab&#160;La Belgique est devenue un centre d'endoctrinement et de recrutement&#160;\u00bb \u00e9crivez-vous. Peut-on savoir sur quoi vous vous appuyez pour prof\u00e9rer de telles \u00e2neries&#160;? H\u00e9las, des \u00ab&#160;recruteurs&#160;\u00bb, des endoctrineurs et des fous dangereux, il y en a partout, chez nous comme chez vous. Comme en Allemagne et m\u00eame comme en Su\u00e8de ai-je lu r\u00e9cemment.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Un peu d'histoire encore, une science que vous semblez m\u00e9connaitre autant que la g\u00e9ographie. Pas de Vel d'hiv chez nous. Pas non plus de tribunaux d'exception pour voter la d\u00e9capitation d'un roi et celle de milliers de nobles ou de \u00ab&#160;calotins&#160;\u00bb. Pas de \u00ab&#160;m\u00e9tro Charonne&#160;\u00bb ni de guerre d'Alg\u00e9rie. Pas de \u00ab&#160;jungle de Calais&#160;\u00bb de notre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re. Pas non plus de responsabilit\u00e9 directe dans le g\u00e9nocide rwandais, si je puis me permettre de vous rappeler l'action de la France dans ce drame, d\u00e9nonc\u00e9e et av\u00e9r\u00e9e depuis.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Oh, bien s\u00fbr, vos \u00ab&#160;fr\u00e8res et amis belges&#160;\u00bb ne sont pas parfaits. Il est exact, comme vous l'\u00e9crivez encore, que \u00ab&#160;rapport\u00e9 \u00e0 sa population, le pays fournit le plus gros contingent des combattants europ\u00e9ens en Syrie&#160;\u00bb, et ce n'est pas moi qui pourrai vous expliquer la cause de cette triste r\u00e9alit\u00e9. Ni l'inventer, comme vous le faites si bien.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00ab&#160;Il faut aider (la Belgique) \u00e0 se prot\u00e9ger et c'est ce que font les services fran\u00e7ais. Mais le pays doit se ressaisir&#160;\u00bb \u00e9crivez-vous. Mais bien s\u00fbr&#160;! La France, tel Zorro, va r\u00e9soudre une fois de plus tous les probl\u00e8mes qui ne la concernent pas en \u00ab&#160;aidant&#160;\u00bb ses voisins \u00e0 \u00ab&#160;se ressaisir&#160;\u00bb. Comme au Rwanda. Comme en Alg\u00e9rie. Bigre, tout cela m'effraie un peu.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Si je n'avais pas peur de me faire taxer d'int\u00e9grisme au nom de votre sacro-sainte la\u00efcit\u00e9 (dont on a vu les r\u00e9sultats), je vous rappellerais la parabole de la paille et de la poutre. Je vais plut\u00f4t me contenter d'un conseil assez banal&#160;&#58; balayez donc devant votre porte, avant de vous soucier de celle de vos voisins. Je vais aussi vous citer, dans la foul\u00e9e, un proverbe bruxellois, histoire de ne pas d\u00e9cevoir votre go\u00fbt du folklore&#160;&#58; \u00ab&#160;Celui qui crache en l'air, \u00e7a lui retombe sur le blair.&#160;\u00bb Et cessez donc de vous croire irr\u00e9prochables et sup\u00e9rieurs au reste de l'humanit\u00e9. Les Belges ont beau avoir de l'humour, \u00e0 la longue, votre arrogance dont je veux croire qu'elle n'est pas celle de la France enti\u00e8re, Monsieur l'anonyme \u00e9ditorialiste du journal \u00ab&#160;Le Monde&#160;\u00bb, mais la v\u00f4tre propre (si l'on peut dire), devient lassante. Cessez aussi d'utiliser des termes dont vous semblez ignorer le sens, tel le mot \u00ab&#160;r\u00e9galien&#160;\u00bb qui n'a que faire dans ce contexte, puisqu'il concerne \u00ab&#160;les pr\u00e9rogatives du roi&#160;\u00bb. Rappelez-vous&#160;&#58; les plus grands grammairiens, tels Maurice Grevisse ou Joseph Hanse, \u00e9taient\u2026 belges.\u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "28\u002f11\u002f2015 12:16",
"PublishedDate.DateOnly": "28\u002f11\u002f2015",
"PublishedDate.TimeOnly": "12:16",
"PublishedDate.ISO8601": "2015-11-28T11:16:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "nov. 28",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "novembre 2015",
"PublishedDate.LongDate": "samedi 28 novembre 2015",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "50",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Triste vendredi 13 ou La honte d'appartenir \u00e0 la race humaine",
"Body": "<div class=\"ExternalClassD1FD4A2E319041E3A915FBDF443ADFCB\"><p style=\"text-align&#58;justify;\"><img alt=\"352820-photos-des-attentats-du-13-novembre-990x0-2.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002f352820-photos-des-attentats-du-13-novembre-990x0-2.jpg\" style=\"margin&#58;5px;\" \u002f><br>&#160;<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">La n\u00e9gation de l'humanit\u00e9. Des b\u00eates sauvages. Pire, en r\u00e9alit\u00e9, car les animaux, m\u00eame les plus f\u00e9roces, ne tuent que pour se nourrir ou se prot\u00e9ger. Ceci n'a pas de nom. <br><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Qu'est-ce donc que ces crapules malfaisantes, ces rebuts de la race humaine, ces abrutis d\u00e9nu\u00e9s de la moindre \u00e9tincelle de raison, qui s'attachent \u00e0 ainsi massacrer leurs semblables, gratuitement, stupidement, connement&#160;? Il faudrait cr\u00e9er pour eux des adjectifs et des adverbes qui n'existent dans aucune des langues parl\u00e9es par les hommes, des mots nouveaux pour d\u00e9finir le degr\u00e9 d'abjection imb\u00e9cile o\u00f9 ils descendent. Il me semble que c'est la premi\u00e8re fois dans l'Histoire (du moins \u00e0 ma connaissance) que l'on tue sans m\u00eame feindre de s'appuyer sur une quelconque raison ni justification, m\u00eame ignoble et absurde. Par le pass\u00e9, on n'a pas cess\u00e9 de tuer, massacrer, exterminer, \u00e9ventrer, g\u00e9nocider, sous toutes sortes de pr\u00e9textes, tant la barbarie est universelle et inventive. On a assassin\u00e9 de pr\u00e9tendus adversaires, des soldats enr\u00f4l\u00e9s dans une arm\u00e9e ennemie, des combattants d'une cause injuste, des envahisseurs, des bourreaux&#160;; on l'a fait pour punir un crime r\u00e9el ou imaginaire, on l'a fait parce que les cibles \u00e9taient cens\u00e9es appartenir \u00e0 une \u00ab&#160;race&#160;\u00bb, \u00e0 un peuple honni, \u00e0 une religion qui n'\u00e9tait pas la bonne, \u00e0 une communaut\u00e9, une caste, une classe sociale&#160;; on a d\u00e9cim\u00e9 les rois et les princes, les riches, les nobles, les cur\u00e9s et les bonnes s\u0153urs en ces m\u00eames lieux o\u00f9 aujourd'hui\u2026 On a massacr\u00e9 des noirs parce qu'ils \u00e9taient noirs, des blancs parce qu'ils \u00e9taient blancs, des rouges parce qu'ils \u00e9taient rouges\u2026 On a trucid\u00e9 des gens parce qu'ils \u00e9taient des dirigeants, des responsables politiques, des leaders... Bref, l'homme a toujours tent\u00e9 de rationaliser sa bestialit\u00e9, de lui donner une vague apparence de coh\u00e9rence.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Aucun de ces meurtres, qu'ils fussent collectifs ou individuels, n'\u00e9tait bien s\u00fbr admissible. Mais du moins ceux qui les commettaient r\u00e9pondaient-ils \u00e0 une certaine logique. Logique absurde et inepte, mais logique quand m\u00eame. Les milliers de disparus du 11 septembre 2001, les centaines de milliers de morts du Rwanda, les millions de victimes du nazisme et tous les autres qui, tout au long de l'aventure humaine, ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s en masse, \u00e9taient vis\u00e9s pour d'inacceptables raisons, certes, mais d'une certaine mani\u00e8re ils \u00e9taient \u00ab&#160;cibl\u00e9s&#160;\u00bb, chosis, d\u00e9sign\u00e9s. On mourait parce qu'on \u00e9tait juif, parce qu'on \u00e9tait arm\u00e9nien ou tutsi, parce qu'on appartenait \u00e0 la race du \u00ab&#160;Grand Satan&#160;\u00bb am\u00e9ricain, parce qu'on descendait de quelque ancienne et noble famille\u2026 Bref, on mourait sans raison, mais du moins les assassins faisaient-ils mine de justifier leurs atrocit\u00e9s et le choix de leurs victimes. D\u00e9j\u00e0, \u00e0 ce stade, la barbarie a atteint des paroxysmes que l'on a peine \u00e0 imaginer, et l'on en vient \u00e0 avoir honte de faire partie de cette engeance, la plus nuisible de toutes, la plus malfaisante et la plus dangereuse, celle des hommes. L'on se dit que rien de pire ne pourrait arriver, jamais. Que certaines horreurs ne pourront pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9es, ni m\u00eame reproduites. De nouveaux g\u00e9nocides pourtant ont eu lieu, de nouveaux camps de torture et d'extermination se sont ouverts, des murs se sont \u00e9difi\u00e9s, des enfants continuent d'\u00eatre enr\u00f4l\u00e9s dans d'improbables arm\u00e9es d'assassins, des femmes sont journellement kidnapp\u00e9es, viol\u00e9es, r\u00e9duites au rang d'esclaves sexuelles. Tout continue, au nom de la race, de l'argent, d'une pr\u00e9tendue soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale. Au nom de Dieu aussi, souvent.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Mais ceci\u2026 Un nouveau degr\u00e9 dans l'abjection a \u00e9t\u00e9 franchi. Ce n'est pas le nombre des victimes qui me bouleverse (m\u00eame si...), c'est le hasard absurde qui a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 leur massacre. Aucun pr\u00e9texte cette fois. Des gens qui mangent, assis \u00e0 une terrasse, un vendredi soir, ou qui prennent un verre. D'autres qui dansent et s'amusent dans une salle de concert. Fauch\u00e9s comme \u00e7a, sans raison, juste parce qu'ils \u00e9taient l\u00e0. Des jeunes, des moins jeunes, des Fran\u00e7ais \u00ab&#160;de souche&#160;\u00bb, des Fran\u00e7ais plus exotiques, des touristes, des gens comme vous et moi. Indistinctement. Des amateurs de musique ou de foot, des croyants adeptes de je ne sais quel Dieu qui d\u00e9cid\u00e9ment prouve chaque jour son inexistence, d'autres qui se fichent bien des questions m\u00e9taphysiques. Des gamins tirent dans le tas comme on joue \u00e0 la guerre sur une console de jeux. Le sang coule, du vrai sang. Les meurtriers crient le nom d'Allah puis se font exploser en un atroce bouquet final. Des enfants, eux aussi. \u00c0 chaque nom, \u00e0 chaque photo de ces cingl\u00e9s que diffusent les m\u00e9dias, je tremble \u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9couvrir le patronyme ou le visage de l'un de mes anciens \u00e9tudiants\u2026 Mais qu'est-ce qu'on leur a fait, \u00e0 ces gosses qui ont grandi ici, qui ont fr\u00e9quent\u00e9 nos \u00e9coles, qui ont jou\u00e9 dans les rues de chez nous&#160;? Comment fait-on pour ainsi d\u00e9truire un cerveau humain, pour transformer des jeunes gens \u00e0 peine sortis de l'adolescence en b\u00eates malfaisantes et folles&#160;?<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Et leur Allah, qu'attend-il donc pour les foudroyer&#160;? Ce Dieu que des milliards d'individus invoquent chaque jour&#160;&#58; <em>Seigneur, aide-moi, prot\u00e8ge mes enfants, rends-moi meilleur, sauve-moi, \u00e9loigne de moi la maladie et la tentation, toi qui es \u00ab&#160;notre p\u00e8re&#160;\u00bb \u00e0 ce qu'on dit<\u002fem>. O\u00f9 se cache-t-il&#160;? Celui qui para\u00eet-il ne permet pas que tombe le moindre cheveu de notre t\u00eate, ce Yavh\u00e9, cet Allah, ce Dieu qui toujours est du c\u00f4t\u00e9 des plus forts, ce <em>Gott mit uns<\u002fem>, et qu'importe le nom qu'on lui donne, que fait-il d'autre que d\u00e9montrer, jour apr\u00e8s jour, sa d\u00e9finitive absence&#160;? Et, m\u00eame s'il n'existe pas, comment peut-on se revendiquer de lui pour violer, pour d\u00e9capiter, pour massacrer, pour s'abaisser plus bas que le plus laid, le plus monstrueux, le plus nuisible des animaux&#160;?<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Ce qu'ils font, ces d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s r\u00e9pugnants, c'est d\u00e9truire l'humanit\u00e9 dans les plus faibles et les plus innocents de ses repr\u00e9sentants, tout comme ils s'acharnent \u00e0 d\u00e9truire la m\u00e9moire des si\u00e8cles, \u00e0 an\u00e9antir toute trace de la pens\u00e9e, de la beaut\u00e9 et de l'intelligence humaine en dynamitant temples et statues.<\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">Voulez-vous que je vous dise&#160;? J'ai honte. Honte d'appartenir \u00e0 cette race, la seule qui sur la surface de la Terre soit capable de telles atrocit\u00e9s. Et je me prends \u00e0 songer que, lorsque les dauphins, les rats ou les fourmis auront pris notre place sur cette plan\u00e8te que nous nous acharnons \u00e0 saccager comme tout ce que nous touchons, ce ne sera pas une grande perte. Car l'univers sera meilleur et plus beau quand nous n'y serons plus.\u200b<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "18\u002f11\u002f2015 01:27",
"PublishedDate.DateOnly": "18\u002f11\u002f2015",
"PublishedDate.TimeOnly": "01:27",
"PublishedDate.ISO8601": "2015-11-18T00:27:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "nov. 18",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "novembre 2015",
"PublishedDate.LongDate": "mercredi 18 novembre 2015",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":10,"lookupValue":"Emotion","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
,{
"ID": "49",
"PermMask": "0x1000030061",
"FSObjType": "0",
"Title": "Les ruines de l\u2019Histoire humaine",
"Body": "<div class=\"ExternalClass198F590DCD8C447982E5B3BC60CFF9C0\"><p style=\"text-align&#58;center;\">\u200b<img alt=\"280px-Temple_of_Bel,_Palmyra_15.jpg\" src=\"\u002fSiteAssets\u002f280px-Temple_of_Bel,_Palmyra_15.jpg\" style=\"margin&#58;5px;width&#58;338px;\" \u002f><\u002fp><p style=\"text-align&#58;justify;\">\u00ab&#160;<em>Syrie - Palmyre&#160;&#58; d\u00e9faite d'une civilisation<\u002fem>&#160;\u00bb titrait ce lundi 25 mai 2015 Ravanello dans son blog. Mais non, ai-je envie de lui r\u00e9pondre. Ce n'est pas la d\u00e9faite d'une civilisation. C'est la d\u00e9faite de LA civilisation. L'\u00e9chec, l'agonie, la mort peut-\u00eatre, de ce qui fonde notre humanit\u00e9. La destruction de ce que nous sommes, la n\u00e9gation de notre origine commune, le saccage de ce lieu hors du temps et de l'espace d'o\u00f9 nous venons tous. <br>J'ai vu Rome et Ath\u00e8nes, Myc\u00e8nes, Corinthe, j'ai vu la Cr\u00e8te\u2026 Je n'ai pas vu Palmyre, et sans doute je ne la verrai jamais. Palmyre la S\u00e9mite, la Grecque, la Romaine. Palmyre l'universelle, oasis de beaut\u00e9 et de culture dans un d\u00e9sert. Trace miraculeuse de ce qu'ont construit et r\u00eav\u00e9 les hommes quand les dieux parfois se promenaient parmi eux, tellement humains, tellement proches de nous, avec leurs amours et leurs querelles, avec leurs visages semblables aux n\u00f4tres. L\u00e0-bas, au c\u0153ur d'un d\u00e9sert inconnu, non loin du mythique jardin d'Eden, une ville somptueuse s'est \u00e9difi\u00e9e que ses dieux jusqu'ici avaient voulu prot\u00e9ger. Afin sans doute que nous puissions quelquefois nous retourner vers un pass\u00e9 de r\u00eave et de beaut\u00e9. Vers un monde o\u00f9 c'est au glaive que les hommes se battaient, avec courage et force. Marc-Antoine a voulu la d\u00e9truire, puis les Perses, puis Tamerlan... Mais les dieux veillaient, les anciens et les nouveaux, qui en ce temps-l\u00e0 vivaient en bon voisinage. Quelques temples furent convertis en \u00e9glises, o\u00f9 l'on continua d'invoquer la divinit\u00e9. Les musulmans s'y install\u00e8rent au VIIe si\u00e8cle, sans rien saccager, plus sages que les barbares qui pr\u00e9tendent aujourd'hui servir le m\u00eame dieu, et qui en son nom massacrent et asservissent leurs semblables, et d\u00e9truisent tout ce qui sans doute les rappelle \u00e0 leur incurable stupidit\u00e9, \u00e0 cette bestiale sauvagerie que Cro-Magnon et N\u00e9andertal eux-m\u00eames auraient d\u00e9savou\u00e9e.<br>Qu'est-ce donc que ce monde o\u00f9 l'on tue sans vergogne ceux qui pensent autrement, ceux qui prient (ou ne prient pas) dans une langue qui n'est pas celle de l'un ou l'autre texte pr\u00e9tendument sacr\u00e9&#160;? Qu'est-ce que cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'on massacre ceux qui donnent \u00e0 leur Dieu un nom qui n'est pas le bon, ceux surtout qui, au spectacle de la vie comme elle va, se disent que Dieu, justement, n'existe pas. Car s'il existait, ne devrait-il pas les foudroyer, tous ces d\u00e9ments qui en son nom r\u00e9pandent la mort et la b\u00eatise&#160;? Ceux qui d\u00e9truisent la vie mais aussi la pens\u00e9e, la beaut\u00e9 et l'art qui pourtant ne sont rien d'autre qu'un \u00e9ternel mouvement vers Lui qui continue de se taire et se cacher.<br>Qu'est-ce donc que cet univers o\u00f9 l'on enl\u00e8ve des femmes, des jeunes filles, des coll\u00e9giennes, pour en faire des esclaves sexuelles&#160;? Qu'est-ce que ce monde dans lequel on enr\u00f4le des petits gar\u00e7ons pour en faire des machines \u00e0 tuer, pour leur apprendre \u00e0 jouer avec de vrais fusils, a mourir dans de vraies guerres, \u00e0 devenir \u00e0 leur tour de vraies b\u00eates \u00e0 peine humaines&#160;?<br>Des fous et des imb\u00e9ciles, des psychopathes et des assassins, des cr\u00e9tins incultes et des \u00e9gorgeurs fanatiques, des bourreaux sadiques et des abrutis sans conscience, il y en a toujours eu, h\u00e9las. Sous toutes les latitudes, \u00e0 toutes les \u00e9poques, au c\u0153ur de toutes les croyances. Rien de vraiment neuf donc, sinon l'ampleur incroyable que prend aujourd'hui la catastrophe. Car la technique moderne, celle des armes et celle des m\u00e9dias, fait que la cruelle imb\u00e9cillit\u00e9 de ces barbares couverts de sang se r\u00e9pand plus vite que l'\u00e9clair et plus loin que le vent. Et qu'ils font des \u00e9mules.<br>Nos enfants s'en vont mourir au soleil en r\u00eavant d'un paradis o\u00f9 les attendent je ne sais combien de vierges qu'ils pourront impun\u00e9ment violer tout comme ils auront viol\u00e9, ici-bas, les femmes et les filles trouv\u00e9es sur leur route. Nos enfants s'en vont tuer, l\u00e0-bas ou chez nous, pour \u00e9tendre sur la Terre le r\u00e8gne d'un Dieu plus terrible et monstrueux que Baal, Moloch et Satan lui-m\u00eame. On leur offre un id\u00e9al de violence et de force, \u00e0 eux qui vivent dans un univers o\u00f9 l'id\u00e9al n'existe plus depuis longtemps. On leur parle de force et non d'amour, de puissance et non de fraternit\u00e9, de domination, de pouvoir, de la sup\u00e9riorit\u00e9 d'une croyance sur les autres tout comme, jadis, on avait pr\u00each\u00e9 la sup\u00e9riorit\u00e9 d'une race. Alors ils se font exploser dans les march\u00e9s, les temples ou les mosqu\u00e9es, emmenant avec eux au paradis qui n'existe pas les \u00e2mes innocentes de centaines d'infid\u00e8les qui se contentaient de vivre, d'aimer leurs enfants, de regarder le ciel et les nuages en se disant que la vie sur notre Terre peut \u00eatre jolie, malgr\u00e9 la faim et la mis\u00e8re quelquefois. Ils s\u00e8ment le feu et la terreur en tout lieu o\u00f9 ils passent, eux qui ont \u00e9t\u00e9 des petits gar\u00e7ons aux cheveux boucl\u00e9s que pourtant nous avons berc\u00e9s de r\u00eaves et nourris du lait de notre amour. Ils s'en vont d\u00e9truire les traces merveilleuses de l'intelligence humaine partout o\u00f9 ils les trouvent, ils s'en vont effacer les souvenirs m\u00eames de l'art, de la pens\u00e9e, de la beaut\u00e9. <br>Des animaux, voil\u00e0 ce qu'ont fait d'eux leurs croyances imb\u00e9ciles et leurs pr\u00eacheurs fous. Des b\u00eates plus sauvages et plus cruelles que les grands fauves d'Afrique ou d'Asie qui, eux, ne tuent que pour se nourrir. Des animaux, oui, plus primitifs et plus nuisibles qu'aucune autre de ces esp\u00e8ces cr\u00e9\u00e9es par Dieu et sauv\u00e9es par No\u00e9, du moins si l'on en croit les textes. Et je me dis, en me souvenant de cette histoire, qu'un nouveau d\u00e9luge serait le bienvenu, s\u00e9lectif cette fois, qui noierait comme des rats cette engeance de faux proph\u00e8tes dont la seule philosophie se lit non pas dans les pages de quelque bible ou de quelque coran, et moins encore dans celles d'Averro\u00e8s ou d'Avicenne, mais dans le feu de leurs kalachnikovs. Que fais-tu donc, Dieu silencieux&#160;? Pourquoi ne les punis-tu pas, ces malades qui te blasph\u00e8ment \u2013 si tu existes \u2013 bien plus que les dessins des uns, les \u00e9glises ou les synagogues des autres&#160;?<br>En attendant ce peu probable ch\u00e2timent, Le Monde m'apprend que \u00ab&#160;<em>dans Palmyre contr\u00f4l\u00e9e par l'EI, l'\u00e9puration a commenc\u00e9&#160;<\u002fem>\u00bb et que \u00ab&#160;<em>l'arm\u00e9e d'Assad bombarde Palmyre, tenue par l'\u00c9tat islamique&#160;<\u002fem>\u00bb. Et c'est la culture et l'histoire qui, sans fin et sans espoir, se d\u00e9battent dans les douleurs d'une interminable agonie.<br>Voulez-vous que je vous dise&#160;? Quand reviendra le D\u00e9luge, je ne crois pas que j'aurai envie de monter dans l'arche. Car je n'ai pas vraiment le go\u00fbt de vivre dans ce monde d\u00e9truit, parmi les ruines de l'Histoire humaine.<\u002fp><\u002fdiv>",
"Author": [{"id":"20","title":"Liliane Schra\u00fbwen","picture":""}],
"PublishedDate": "26\u002f05\u002f2015 14:38",
"PublishedDate.DateOnly": "26\u002f05\u002f2015",
"PublishedDate.TimeOnly": "14:38",
"PublishedDate.ISO8601": "2015-05-26T12:38:00Z",
"PublishedDate.MonthDayOnly": "mai 26",
"PublishedDate.MonthYearOnly": "mai 2015",
"PublishedDate.LongDate": "mardi 26 mai 2015",
"PublishedDate.FriendlyDisplay": "",
"PostCategory": [{"lookupId":5,"lookupValue":"Actualité","isSecretFieldValue":false},{"lookupId":8,"lookupValue":"Colère","isSecretFieldValue":false}],
"_ModerationStatus": "Approved",
"_ModerationStatus.": "0"
}
],"FirstRow" : 1,
"FolderPermissions" : "0x1000030061"
,"LastRow" : 10,
"RowLimit" : 10
,"NextHref" : "?Paged=TRUE&p_PublishedDate=20150526%2012%3a38%3a00&p_ID=49&PageFirstRow=11&View=fccf63ec-bad2-4e7b-952e-115e30577bad"
,"FilterLink" : "?"
,"ForceNoHierarchy" : "1"
,"HierarchyHasIndention" : ""

};var WPQ5SchemaData = { "Field": [ 
{"Name": "Title",
"FieldType": "Text",
"Required": "TRUE",
"RealFieldName": "Title",
"DisplayName": "Title",
"ID": "fa564e0f-0c70-4ab9-b863-0177e6ddd247",
"role": "Text",
"ariaLabel": "Title",
"Type": "Text",
"AllowGridEditing": "TRUE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "Body",
"FieldType": "Note",
"RealFieldName": "Body",
"DisplayName": "Body",
"ID": "7662cd2c-f069-4dba-9e35-082cf976e170",
"Sortable": "FALSE",
"role": "Note",
"ariaLabel": "Body",
"RichText": "TRUE",
"AppendOnly": "FALSE",
"Type": "Note",
"Filterable": "FALSE",
"AllowGridEditing": "TRUE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "Author",
"FieldType": "User",
"RealFieldName": "Author",
"DisplayName": "Created By",
"ID": "1df5e554-ec7e-46a6-901d-d85a3881cb18",
"ReadOnly": "TRUE",
"role": "User",
"ariaLabel": "Created By",
"ImnHeader": "TRUE",
"DefaultRender": "1",
"Type": "User",
"AllowGridEditing": "FALSE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "PostedByWithDate",
"FieldType": "Computed",
"RealFieldName": "PostedByWithDate",
"DisplayName": "Posted By with Date",
"ID": "a1944d80-14e6-a71c-b235-3a28329f14b1",
"ReadOnly": "TRUE",
"Sortable": "FALSE",
"role": "Computed",
"ariaLabel": "Posted By with Date",
"Type": "Computed",
"AllowGridEditing": "FALSE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "CategoryWithLink",
"FieldType": "Computed",
"RealFieldName": "CategoryWithLink",
"DisplayName": "Category",
"ID": "7b946681-13a6-a72c-b335-3a96b29f1972",
"ReadOnly": "TRUE",
"Sortable": "FALSE",
"role": "Computed",
"ariaLabel": "Category",
"Type": "Computed",
"AllowGridEditing": "FALSE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "Permalink",
"FieldType": "Computed",
"RealFieldName": "Permalink",
"DisplayName": "Permalink",
"ID": "a194bd80-24e6-e71b-b235-3a283b9f1e71",
"ReadOnly": "TRUE",
"Sortable": "FALSE",
"role": "Computed",
"ariaLabel": "Permalink",
"Type": "Computed",
"AllowGridEditing": "FALSE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "EmailPostLink",
"FieldType": "Computed",
"RealFieldName": "EmailPostLink",
"DisplayName": "E-mail this Post",
"ID": "1c216b4a-13a6-cd5c-b37b-3776b29ff92e",
"ReadOnly": "TRUE",
"Sortable": "FALSE",
"role": "Computed",
"ariaLabel": "E-mail this Post",
"Type": "Computed",
"AllowGridEditing": "FALSE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "PublishedDate",
"FieldType": "DateTime",
"Required": "TRUE",
"RealFieldName": "PublishedDate",
"DisplayName": "Published",
"ID": "b1b53d80-23d6-e31b-b235-3a286b9f10ea",
"role": "DateTime",
"ariaLabel": "Published",
"Type": "DateTime",
"AllowGridEditing": "TRUE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
,{"Name": "PostCategory",
"FieldType": "LookupMulti",
"RealFieldName": "PostCategory",
"DisplayName": "Category",
"ID": "38bea83b-350a-1a6e-f34a-93a6af31338b",
"Sortable": "FALSE",
"role": "LookupMulti",
"ariaLabel": "Category",
"HasPrefix": "TRUE",
"AllowMultipleValues": "TRUE",
"DispFormUrl": "http:\u002f\u002fwww.lilianeschrauwen.be\u002f_layouts\u002f15\u002flistform.aspx?PageType=4&ListId={4204AE58-48B2-4F8C-B299-A3308EC47403}",
"Type": "LookupMulti",
"AllowGridEditing": "TRUE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
],"JSLink" : [],"LCID" : "1033","Userid" : ""
,"PagePath" : "\u002fPages\u002fPost.aspx"
,"ShowWebPart" : ""
,"View" : "{FCCF63EC-BAD2-4E7B-952E-115E30577BAD}"
,"RootFolderParam" : "View={fccf63ec-bad2-4e7b-952e-115e30577bad}&"
,"FieldSortParam" : ""
,"HttpVDir" : "http://www.lilianeschrauwen.be"
,"IsDocLib" : ""
,"UIVersion" : "15","NoListItem" : "There are no items to show in this view of the \"Billets\" list.","NoListItemHowTo" : "To add a new item, click \"New\".","DefaultItemOpen" : "1","ForceCheckout" : "","Direction" : "none","TabularView" : "1","PresenceAlt" : "No presence information"
,"UserVanilla" : "1"
,"UserDispUrl" : "/_layouts/15/userdisp.aspx"
,"SelectedID" : "-1"
,"HasTitle" : "1"
,"Toolbar" : "None"
};
          ctx = new ContextInfo();
          ctx.wpq= "WPQ5";
          ctx.Templates = {};
          ctx.ListData = WPQ5ListData;
          ctx.ListSchema = WPQ5SchemaData;
          ctx.BaseViewID = 0;
          ctx.ListTemplateType = 301;
          
          ctx.existingServerFilterHash = ajaxNavigate.getParam("ServerFilter");
          if (null != ctx.existingServerFilterHash) {
            ctx.existingServerFilterHash = ctx.existingServerFilterHash.replace(/-/g, '&').replace(/&&/g, '-');
            var serverFilterRootFolder = GetUrlKeyValue("RootFolder", true,ctx.existingServerFilterHash);
            var currentRootFolder = GetUrlKeyValue("RootFolder", true);
            if("" == serverFilterRootFolder && "" != currentRootFolder)
            {
              ctx.existingServerFilterHash += "&RootFolder=" + currentRootFolder;
            }
            var uri=new URI(ajaxNavigate.get_href());
            uri.setFragment("");
            uri.setQuery(ctx.existingServerFilterHash);
            STSNavigate(uri.getString());
          }
          
              ctx.listBaseType = 0;
          
            ctx.noGroupCollapse = true;
          
          ctx.NavigateForFormsPages = true;
          ctx.BasePermissions = {"ManageLists": false, "ManagePersonalViews": false, "OpenItems": true};
          ctx.CurrentUserIsSiteAdmin = false;
          ctx.IsAppWeb = false;
          ctx.AllowGridMode = false;
          ctx.inGridMode = false;
          
          ctx.listTemplate = "301";
          ctx.listName = "{5ED88A80-8BFE-4F6F-87F7-965AB9B38647}";
          ctx.rootFolder = "";
          ctx.view = "{FCCF63EC-BAD2-4E7B-952E-115E30577BAD}";
          ctx.viewTitle = "";
          ctx.listUrlDir = "/Lists/Billets";
          ctx.HttpPath = "http://www.lilianeschrauwen.be/_vti_bin/owssvr.dll?CS=65001";
          
          ctx.NoScriptEnabled = false;
          ctx.HttpRoot = "http://www.lilianeschrauwen.be";
          ctx.imagesPath = "/_layouts/15/images/";
          ctx.PortalUrl = "";
          ctx.SendToLocationName = "";
          ctx.SendToLocationUrl = "";
          
              ctx.RecycleBinEnabled = 1;
            
          ctx.OfficialFileName = "";
          ctx.OfficialFileNames = "";
          ctx.WriteSecurity = "";
          ctx.SiteTitle = "Site web";
          ctx.ListTitle = "Billets";
          if (ctx.PortalUrl == "") ctx.PortalUrl = null;
          ctx.displayFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=4&ListId=%7B5ED88A80%2D8BFE%2D4F6F%2D87F7%2D965AB9B38647%7D";
          ctx.newFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=8&ListId=%7B5ED88A80%2D8BFE%2D4F6F%2D87F7%2D965AB9B38647%7D&RootFolder=";
          ctx.editFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=6&ListId=%7B5ED88A80%2D8BFE%2D4F6F%2D87F7%2D965AB9B38647%7D";
          ctx.isWebEditorPreview = 0;
          ctx.ctxId = 14;
          ctx.isXslView = true;
          ctx.IsClientRendering = true;
          if (g_ViewIdToViewCounterMap["{FCCF63EC-BAD2-4E7B-952E-115E30577BAD}"] == null)
              g_ViewIdToViewCounterMap["{FCCF63EC-BAD2-4E7B-952E-115E30577BAD}"]= 14;
          ctx.CurrentUserId = -1;
          
          ctx.RegionalSettingsTimeZoneBias = "-60";
          
          ctx.SiteTemplateId = 53;
          
          ctx14 = ctx;
          g_ctxDict['ctx14'] = ctx;
      
      ctx14.bInitialRender = true;
      RenderListView(ctx14, 'WPQ5');
      ctx14.bInitialRender = false;
    var WPQ4ListData = { "Row" : 
[{
"ID": "5",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Actualit\u00e9"
}
,{
"ID": "7",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Bande dessin\u00e9e"
}
,{
"ID": "8",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Col\u00e8re"
}
,{
"ID": "4",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "de la litt\u00e9rature"
}
,{
"ID": "9",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Divers"
}
,{
"ID": "14",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Ecrire"
}
,{
"ID": "10",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Emotion"
}
,{
"ID": "11",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Le temps qui passe"
}
,{
"ID": "12",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Mieux vaut en rire"
}
,{
"ID": "13",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Soci\u00e9t\u00e9"
}
,{
"ID": "6",
"PermMask": "0x1000031041",
"FSObjType": "0",
"Title": "Un peu de culture"
}
],"FirstRow" : 1,
"FolderPermissions" : "0x1000031041"
,"LastRow" : 11,
"RowLimit" : 30
,"FilterLink" : "?"
,"ForceNoHierarchy" : "1"
,"HierarchyHasIndention" : ""

};var WPQ4SchemaData = { "Field": [ 
{"Name": "Title",
"FieldType": "Text",
"Required": "TRUE",
"RealFieldName": "Title",
"DisplayName": "Title",
"ID": "fa564e0f-0c70-4ab9-b863-0177e6ddd247",
"role": "Text",
"ariaLabel": "Title",
"Type": "Text",
"AutoHyperLink": "TRUE",
"AllowGridEditing": "TRUE",
"ClientSideComponentId": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
"ClientSideComponentProperties": "",
"PinnedToFiltersPane": "FALSE"}
],"JSLink" : [],"LCID" : "1033","Userid" : ""
,"PagePath" : "\u002fPages\u002fPost.aspx"
,"ShowWebPart" : ""
,"View" : "{45443C56-1B7D-4B00-A0A1-2B77A23EBF16}"
,"RootFolderParam" : "View={45443c56-1b7d-4b00-a0a1-2b77a23ebf16}&"
,"FieldSortParam" : ""
,"HttpVDir" : "http://www.lilianeschrauwen.be"
,"IsDocLib" : ""
,"UIVersion" : "15","NoListItem" : "There are no items to show in this view of the \"Cat\u00e9gories\" list.","NoListItemHowTo" : "To add a new item, click \"New\".","DefaultItemOpen" : "1","ForceCheckout" : "","Direction" : "none","TabularView" : "1","SelectedID" : "-1"
,"HasTitle" : "1"
,"Toolbar" : "None"
};
          ctx = new ContextInfo();
          ctx.wpq= "WPQ4";
          ctx.Templates = {};
          ctx.ListData = WPQ4ListData;
          ctx.ListSchema = WPQ4SchemaData;
          ctx.BaseViewID = 0;
          ctx.ListTemplateType = 303;
          
          ctx.existingServerFilterHash = ajaxNavigate.getParam("ServerFilter");
          if (null != ctx.existingServerFilterHash) {
            ctx.existingServerFilterHash = ctx.existingServerFilterHash.replace(/-/g, '&').replace(/&&/g, '-');
            var serverFilterRootFolder = GetUrlKeyValue("RootFolder", true,ctx.existingServerFilterHash);
            var currentRootFolder = GetUrlKeyValue("RootFolder", true);
            if("" == serverFilterRootFolder && "" != currentRootFolder)
            {
              ctx.existingServerFilterHash += "&RootFolder=" + currentRootFolder;
            }
            var uri=new URI(ajaxNavigate.get_href());
            uri.setFragment("");
            uri.setQuery(ctx.existingServerFilterHash);
            STSNavigate(uri.getString());
          }
          
              ctx.listBaseType = 0;
          
            ctx.noGroupCollapse = true;
          
          ctx.NavigateForFormsPages = true;
          ctx.BasePermissions = {"ManageLists": false, "ManagePersonalViews": false, "OpenItems": false};
          ctx.CurrentUserIsSiteAdmin = false;
          ctx.IsAppWeb = false;
          ctx.AllowGridMode = false;
          ctx.inGridMode = false;
          
          ctx.listTemplate = "303";
          ctx.listName = "{4204AE58-48B2-4F8C-B299-A3308EC47403}";
          ctx.rootFolder = "";
          ctx.view = "{45443C56-1B7D-4B00-A0A1-2B77A23EBF16}";
          ctx.viewTitle = "";
          ctx.listUrlDir = "/Lists/Categories";
          ctx.HttpPath = "http://www.lilianeschrauwen.be/_vti_bin/owssvr.dll?CS=65001";
          
          ctx.NoScriptEnabled = false;
          ctx.HttpRoot = "http://www.lilianeschrauwen.be";
          ctx.imagesPath = "/_layouts/15/images/";
          ctx.PortalUrl = "";
          ctx.SendToLocationName = "";
          ctx.SendToLocationUrl = "";
          
              ctx.RecycleBinEnabled = 1;
            
          ctx.OfficialFileName = "";
          ctx.OfficialFileNames = "";
          ctx.WriteSecurity = "";
          ctx.SiteTitle = "Site web";
          ctx.ListTitle = "Cat\u00E9gories";
          if (ctx.PortalUrl == "") ctx.PortalUrl = null;
          ctx.displayFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=4&ListId=%7B4204AE58%2D48B2%2D4F8C%2DB299%2DA3308EC47403%7D";
          ctx.newFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=8&ListId=%7B4204AE58%2D48B2%2D4F8C%2DB299%2DA3308EC47403%7D&RootFolder=";
          ctx.editFormUrl = "http://www.lilianeschrauwen.be/_layouts/15/listform.aspx?PageType=6&ListId=%7B4204AE58%2D48B2%2D4F8C%2DB299%2DA3308EC47403%7D";
          ctx.isWebEditorPreview = 0;
          ctx.ctxId = 13;
          ctx.isXslView = true;
          ctx.IsClientRendering = true;
          if (g_ViewIdToViewCounterMap["{45443C56-1B7D-4B00-A0A1-2B77A23EBF16}"] == null)
              g_ViewIdToViewCounterMap["{45443C56-1B7D-4B00-A0A1-2B77A23EBF16}"]= 13;
          ctx.CurrentUserId = -1;
          
          ctx.RegionalSettingsTimeZoneBias = "-60";
          
          ctx.SiteTemplateId = 53;
          
          ctx13 = ctx;
          g_ctxDict['ctx13'] = ctx;
      
      ctx13.bInitialRender = true;
      RenderListView(ctx13, 'WPQ4');
      ctx13.bInitialRender = false;
    //]]>
</script>
</form><span id="DeltaPlaceHolderUtilityContent"></span></body>
</html><script type="text/javascript">
	var g_duration = 1696;
var g_iisLatency = 2;
var g_requireJSDone = new Date().getTime();
</script>